{
    "100394": {
        "dataset_identifier": 100394,
        "federated_dataset": false,
        "title": "Kandidierende der Grossratswahlen nach Berufsgruppe seit 2020",
        "description": "<p style=\"\">Dieser Datensatz zeigt die Kandidierenden der Grossratswahlen nach Berufsgruppe seit 2020<br></p>",
        "themes": "Politik,Gesetzgebung,Verwaltung",
        "keywords": "Wahlen,Abstimmung,Demokratie,Teilhabe,Gesamterneuerungswahl",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-08-30T09:08:37+02:00",
        "data_processed": "2024-08-30T09:08:37+02:00",
        "metadata_processed": "2024-11-13T12:06:10+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://statistik.bs.ch/unterthema/25",
        "attributions": NaN,
        "created": "2024-08-21",
        "issued": "2024-08-26",
        "creator": "Staatskanzlei des Kantons Basel-Stadt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,hintergrundinfo_gr24",
        "number_of_records": 32,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 1740,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 5349,
        "download_count": 772,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 3.8,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100394"
    },
    "100339": {
        "dataset_identifier": 100339,
        "federated_dataset": false,
        "title": "Abstimmung vom 3. M\u00e4rz 2024 Details",
        "description": "<p>Dieser Datensatz zeigt die Resultate der Volksabstimmung vom 3. M\u00e4rz 2024 f\u00fcr den Kanton Basel-Stadt auf Ebene Wahllokal.</p><p>Bitte beachten Sie, dass die offiziell g\u00fcltigen Schlussresultate im Kantonsblatt des Kantons Basel-Stadt publiziert werden.\u00a0</p>",
        "themes": "Politik",
        "keywords": "Wahlen,Abstimmung,Demokratie,Teilhabe",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2024-05-23T17:20:36+02:00",
        "data_processed": "2024-05-23T17:20:36+02:00",
        "metadata_processed": "2024-10-03T16:36:02+02:00",
        "publisher": "Staatskanzlei",
        "reference": "https://www.bs.ch/regierungsrat/staatskanzlei/politische-rechte/wahlen-und-abstimmungen",
        "attributions": NaN,
        "created": "2024-01-28",
        "issued": "2024-03-02",
        "creator": "Staatskanzlei des Kantons Basel-Stadt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Airflow--staka_abstimmungen,opendata.swiss,Abstimmungen-2024-03,Wahl-Abst-2024-03",
        "number_of_records": 16,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 3787,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 7582,
        "download_count": 1460,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 4.9,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100339"
    },
    "100003": {
        "dataset_identifier": 100003,
        "federated_dataset": false,
        "title": "Basler Index der Konsumentenpreise",
        "description": "Entwicklung des Basler Index der Konsumentenpreise BIK (Basis Dezember 2020 = 100) nach Hauptgruppe seit 1939.",
        "themes": "Preise",
        "keywords": "Preise,Teuerung,Index,Warenkorb,Konsum",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2025-01-07T08:38:11+01:00",
        "data_processed": "2025-01-07T08:38:11+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-10T11:15:07+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://statistik.bs.ch/unterthema/9#Preise",
        "attributions": NaN,
        "created": "2019-10-24",
        "issued": "2019-11-06",
        "creator": "Statistisches Amt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/MONTHLY",
        "spatial": NaN,
        "temporal": "1939-08-01/2024-12-31",
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "1939-08-01T00:00:00+01:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2024-12-31T00:00:00+01:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss",
        "number_of_records": 395525,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 165231873,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 366490,
        "download_count": 3930,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 22.9,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100003"
    },
    "100005": {
        "dataset_identifier": 100005,
        "federated_dataset": false,
        "title": "Standorte der IWB Ladestationen f\u00fcr Elektroautos",
        "description": "<p>IWB baut im Kanton Basel-Stadt ein Netz leistungsf\u00e4higer \u00f6ffentlich zug\u00e4nglicher Ladestationen auf, um der umweltfreundlichen und gerade f\u00fcr Ballungsgebiete idealen Elektromobilit\u00e4t entscheidende Impulse zu geben. Hier finden Sie unsere Ladestationen.</p>\n\n<p>In der Pilotphase wurden die Parkpl\u00e4tze mit LoRa-angebunden Sensoren ausgestattet. Ziel war es festzustellen, ob Parkpl\u00e4tze durch Fahrzeuge besetzt werden, ohne dass diese einen aktiven Ladevorgang vornehmen. Nach internen Abstimmungen wird die IWB die \u00dcbermittlung der Daten ab ca. Mitte September 2022 nicht weiterf\u00fchren. Gr\u00fcnde daf\u00fcr sind Schwierigkeiten bei der \u00dcbertragung der Werte sowie eine fehlende Relevanz f\u00fcr die Praxis. Beim Roll-Out der weiteren \u00f6ffentlichen Ladestationen auf Allmend werden voraussichtlich keine LoRa-Sensoren mehr verbaut.</p>\n\n<p>Echtzeitdaten zur Belegung der Elektroauto-Ladestationen der gesamten Schweiz basierend auf dem Status des Ladevorgangs sind hier zu finden:\u00a0<a href=\"https://opendata.swiss/de/dataset/ladestationen\" target=\"_blank\">https://opendata.swiss/de/dataset/ladestationen</a></p>",
        "themes": "Mobilit\u00e4t und Verkehr,Energie,Tourismus",
        "keywords": "Ladestationen,Elektroautos,Elektromobilit\u00e4t,Elektroladestation",
        "license": "Freie Nutzung. Quellenangabe ist Pflicht. Kommerzielle Nutzung nur mit Bewilligung des Datenlieferanten zul\u00e4ssig.",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2025-02-10T00:01:29+01:00",
        "data_processed": "2025-02-10T00:01:29+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-10T00:01:30+01:00",
        "publisher": "Industrielle Werke Basel",
        "reference": "https://www.iwb.ch/servicecenter/oeffentliches-ladenetz/karte-ladenetz",
        "attributions": NaN,
        "created": "2019-06-07",
        "issued": "2019-11-05",
        "creator": "IWB E-Mobilit\u00e4t",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialWithPermission-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "\u00d6ffentlich-rechtliche Organisation",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss",
        "number_of_records": 211,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 40858,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 429545,
        "download_count": 7161,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 25.7,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": "scheduled",
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100005"
    },
    "100006": {
        "dataset_identifier": 100006,
        "federated_dataset": false,
        "title": "Verkehrsz\u00e4hldaten motorisierter Individualverkehr",
        "description": "<p>Resultate der Messungen der\u00a0Dauerz\u00e4hlstellen und Kurzzeitz\u00e4hlstellen f\u00fcr den Motorisierten Individualverkehr.\u00a0</p><p>Aus Kostengr\u00fcnden sind nur die Werte des aktuellen Jahres und der letzten zwei Jahre als Tabelle / Visualisierung sichtbar bzw. via API abgreifbar. Die vollst\u00e4ndigen Daten ab dem Jahr 2014 k\u00f6nnen hier heruntergeladen werden: </p><ul><li><a href=\"https://data-bs.ch/mobilitaet/converted_MIV_Class_10_1.csv\">Leicht aufbereiteter Datensatz: https://data-bs.ch/mobilitaet/converted_MIV_Class_10_1.csv</a> </li><li><a href=\"https://data-bs.ch/mobilitaet/MIV_Class_10_1.csv\">Rohdaten: https://data-bs.ch/mobilitaet/MIV_Class_10_1.csv</a></li></ul><p>Die Daten einzelner Jahre ab dem Jahr 2014 k\u00f6nnen heruntergeladen werden unter der URL mit dem Muster\u00a0https://data-bs.ch/mobilitaet/[JAHR]_MIV_Class_10_1.csv, also zum Beispiel f\u00fcr das Jahr 2020 hier: <a href=\"https://data-bs.ch/mobilitaet/2020_MIV_Class_10_1.csv\" target=\"_blank\">https://data-bs.ch/mobilitaet/2020_MIV_Class_10_1.csv</a>.</p><p>Die Z\u00e4hlstellen sind auf MET eingestellt (Spalten TimeFrom und TimeTo), d.h. die Zeitumstellung wird wie in Mitteleuropa ausgef\u00fchrt. Bei der Umstellung von Winter- auf Sommerzeit fehlt die Stunde der Umstellung, dieser Tag hat dann 23 Stunden. Bei der Umstellung von Sommer- auf Winterzeit ist eine Stunde zu viel enthalten (der Tag hat dann 25 Stunden), die Stunde der Umstellung ist dann doppelt, aber mit unterschiedlichen Verkehrsdaten (da die gleiche Stunde zweimal durchlaufen wird).<br></p>",
        "themes": "Mobilit\u00e4t und Verkehr,Tourismus",
        "keywords": "Autos,Motorr\u00e4der,Busse,Lieferwagen,Lastwagen,Anh\u00e4nger,Verkehr,Verkehrsz\u00e4hlung,Erhebung",
        "license": "CC0 1.0",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2025-02-10T07:46:30+01:00",
        "data_processed": "2025-02-10T07:46:30+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-10T07:46:30+01:00",
        "publisher": "Amt f\u00fcr Mobilit\u00e4t",
        "reference": "https://www.bs.ch/bvd/mobilitaet/grundlagen-und-strategien/parkplatzkataster-stadt-basel#verkehrszaehlungen",
        "attributions": NaN,
        "created": "2019-07-21",
        "issued": "2019-11-05",
        "creator": "Amt f\u00fcr Mobilit\u00e4t",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/DAILY",
        "spatial": NaN,
        "temporal": "2022-12-31/2025-02-07",
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "2022-12-31T00:00:00+01:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2025-02-07T00:00:00+01:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceNotRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Bau- und Verkehrsdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,dashboard-verkehrszaehldaten",
        "number_of_records": 1219632,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 373468309,
        "reuse_count": 3,
        "api_call_count": 241140,
        "download_count": 9110,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 23.9,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100006"
    },
    "100004": {
        "dataset_identifier": 100004,
        "federated_dataset": false,
        "title": "Belegung der Elektroauto-Ladestationen der IWB",
        "description": "<p>IWB baut im Kanton Basel-Stadt ein Netz leistungsf\u00e4higer \u00f6ffentlich zug\u00e4nglicher Ladestationen auf, um der umweltfreundlichen und gerade f\u00fcr Ballungsgebiete idealen Elektromobilit\u00e4t entscheidende Impulse zu geben.\u00a0</p><p>In der Pilotphase wurden die Parkpl\u00e4tze mit LoRa-angebunden Sensoren ausgestattet. Ziel war es festzustellen, ob Parkpl\u00e4tze durch Fahrzeuge besetzt werden, ohne dass diese einen aktiven Ladevorgang vornehmen. Nach internen Abstimmungen wird die IWB die \u00dcbermittlung der Daten ab ca. Mitte September 2022 nicht weiterf\u00fchren. Gr\u00fcnde daf\u00fcr sind Schwierigkeiten bei der \u00dcbertragung der Werte sowie eine fehlende Relevanz f\u00fcr die Praxis. Beim Roll-Out der weiteren \u00f6ffentlichen Ladestationen auf Allmend werden voraussichtlich keine LoRa-Sensoren mehr verbaut.\u00a0</p><p>Echtzeitdaten zur Belegung der Elektroauto-Ladestationen der gesamten Schweiz basierend auf dem Status des Ladevorgangs sind hier zu finden:\u00a0<a href=\"https://opendata.swiss/de/dataset/ladestationen\" target=\"_blank\">https://opendata.swiss/de/dataset/ladestationen</a></p>",
        "themes": "Mobilit\u00e4t und Verkehr,Energie,Industrie, Dienstleistungen,Tourismus",
        "keywords": "Elektroautos,Elektromobilit\u00e4t,Ladestationen,IWB,Tankstellen,Elektroladestation,Echtzeit,Realtime",
        "license": "Freie Nutzung. Quellenangabe ist Pflicht. Kommerzielle Nutzung nur mit Bewilligung des Datenlieferanten zul\u00e4ssig.",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-02-29T15:08:14+01:00",
        "data_processed": "2024-02-29T15:08:14+01:00",
        "metadata_processed": "2024-12-05T14:22:06+01:00",
        "publisher": "Industrielle Werke Basel",
        "reference": "https://www.iwb.ch/servicecenter/oeffentliches-ladenetz/karte-ladenetz",
        "attributions": "IWB Industrielle Werke Basel",
        "created": "2019-11-06",
        "issued": "2019-11-06",
        "creator": "Industrielle Werke Basel",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": "2019-08-30/2022-09-20",
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "2019-08-30T00:00:00+02:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2022-09-20T00:00:00+02:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialWithPermission-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "\u00d6ffentlich-rechtliche Organisation",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss",
        "number_of_records": 26,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 2937,
        "reuse_count": 1,
        "api_call_count": 648726,
        "download_count": 44589,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 38.3,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100004",
        "uploaded": null
    },
    "100007": {
        "dataset_identifier": 100007,
        "federated_dataset": false,
        "title": "Bev\u00f6lkerungsszenarien Basel-Stadt 2024-2045",
        "description": "Die Bev\u00f6lkerungsszenarien liefern kleinr\u00e4umige Ergebnisse auf der Ebene Wahlkreise der Stadt Basel sowie gemeinsam f\u00fcr die Gemeinden Riehen und Bettingen. Neben der absoluten Bev\u00f6lkerungsentwicklung stellen die Szenarien auch die Entwicklung der Bev\u00f6lkerungsstruktur bis 2045 dar: Die Bev\u00f6lkerung wird nach Alter, Geschlecht und Staatsangeh\u00f6rigkeit (Schweiz und Ausland) ausgewiesen. Auch stehen verschiedene demografische Komponenten wie Geburten und Sterbef\u00e4lle, Einb\u00fcrgerungen oder Wanderungsbewegungen zur Verf\u00fcgung. Aufgrund von Meldeverz\u00f6gerungen werden die Nullj\u00e4hrigen in Datenjahren der Vergangenheit geringf\u00fcgig untersch\u00e4tzt.",
        "themes": "Bau- und Wohnungswesen,Bev\u00f6lkerung,Raum und Umwelt,Statistische Grundlagen,Verwaltung,Volkswirtschaft",
        "keywords": "Prognose,Sesshaftigkeit,Entwicklung,Einwohnerzahl,Szenarien",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-07-15T09:33:00+02:00",
        "data_processed": "2024-07-15T09:33:00+02:00",
        "metadata_processed": "2025-02-12T01:00:38+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://statistik.bs.ch/unterthema/1#Szenarien",
        "attributions": NaN,
        "created": "2019-10-28",
        "issued": "2019-11-06",
        "creator": "Statistisches Amt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Airflow--stata_daily_upload,opendata.swiss",
        "number_of_records": 97600,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 13946444,
        "reuse_count": 2,
        "api_call_count": 66583,
        "download_count": 2754,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 13.1,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100007",
        "uploaded": null
    },
    "100008": {
        "dataset_identifier": 100008,
        "federated_dataset": false,
        "title": "Bade-, Trinkwasser- und Zierbrunnen in Basel",
        "description": "<p>In der Stadt Basel betreibt IWB \u00fcber 200 \u00f6ffentliche Brunnen. Sie sind Kulturgut und \u00abVisitenkarte\u00bb der Stadt:\u00a0<a href=\"https://www.iwb.ch/klimadreh/ratgeber/sauberes-trinkwasser/die-geschichte-der-basler-brunnen\" target=\"_blank\">https://www.iwb.ch/klimadreh/ratgeber/sauberes-trinkwasser/die-geschichte-der-basler-brunnen</a><a href=\"https://www.iwb.ch/klimadreh/ratgeber/sauberes-trinkwasser/die-geschichte-der-basler-brunnen\" target=\"_blank\"></a>\u00a0<a href=\"https://www.iwb.ch/klimadreh/ratgeber/sauberes-trinkwasser/die-geschichte-der-basler-brunnen\" target=\"_blank\"></a><br>Wenn Sie Fragen oder Anliegen rund um die Basler Brunnen haben, empfehlen wir Ihnen, sich direkt an die Industriellen Werke Basel (IWB) zu wenden, die f\u00fcr diese Angelegenheiten zust\u00e4ndig sind. F\u00fcr weitere Informationen und Kontaktdetails besuchen Sie bitte die offizielle Webseite der IWB: <a href=\"https://www.iwb.ch/servicecenter/kontakt\" target=\"_blank\">https://www.iwb.ch/servicecenter/kontakt</a>\u00a0<br></p><p>In einigen Brunnen ist auch Baden m\u00f6glich und vom Eigent\u00fcmer, dem Kanton Basel-Stadt, toleriert, jedoch auf eigene Verantwortung und Gefahr. Wir bitten darum, die Brunnen sauber zu hinterlassen und auf Anwohner R\u00fccksicht zu nehmen.\u00a0</p>",
        "themes": "Kultur, Medien, Informationsgesellschaft, Sport,Tourismus",
        "keywords": "Brunnen,Wasser,Trinkwasser,Baden",
        "license": "Freie Nutzung. Quellenangabe ist Pflicht. Kommerzielle Nutzung nur mit Bewilligung des Datenlieferanten zul\u00e4ssig.",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2025-02-12T00:03:43+01:00",
        "data_processed": "2025-02-12T00:03:43+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-12T00:03:43+01:00",
        "publisher": "Industrielle Werke Basel",
        "reference": "https://www.iwb.ch/klimadreh/ratgeber/sauberes-trinkwasser",
        "attributions": "IWB Industrielle Werke Basel",
        "created": "2018-05-23",
        "issued": "2019-11-06",
        "creator": "Industrielle Werke Basel",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialWithPermission-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "\u00d6ffentlich-rechtliche Organisation",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss",
        "number_of_records": 305,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 208979,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 81743,
        "download_count": 9423,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 1624,
        "popularity_score": 14.4,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": "scheduled",
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100008",
        "uploaded": null
    },
    "100010": {
        "dataset_identifier": 100010,
        "federated_dataset": false,
        "title": "Leerstehende Wohnungen",
        "description": "Als Leerwohnung gilt eine Wohnung, welche am Stichtag (1. Juni) unbesetzt, aber bewohnbar ist und zur dauernden Miete von mindestens drei Monaten oder zum Verkauf angeboten wird. Folgende Wohnungen gelten nicht als Leerwohnungen: a) unbesetzt, aber bereits vermietet oder verkauft; b) unbesetzt, aber nicht zur Miete oder zum Verkauf angeboten; c) nicht mehr als Wohnung (Arztpraxen etc.) angeboten; d) einem beschr\u00e4nkten Personenkreis vorbehalten (z.B. Dienstwohnung); e) aus bau-, sanit\u00e4tspolizeilichen oder richterlichen Gr\u00fcnden gesperrt; f) f\u00fcr weniger als drei Monate angeboten.",
        "themes": "Bau- und Wohnungswesen",
        "keywords": "Wohnung,Einfamilienhaus,Leerstand,Miete",
        "license": "CC BY",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-08-16T09:22:54+02:00",
        "data_processed": "2024-08-16T09:22:54+02:00",
        "metadata_processed": "2025-02-12T01:01:24+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://statistik.bs.ch/unterthema/12#Leerstand",
        "attributions": NaN,
        "created": "2019-10-28",
        "issued": "2020-08-27",
        "creator": "Statistisches Amt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss",
        "number_of_records": 4972,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 94479100,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 32308,
        "download_count": 3856,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 9.1,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100010",
        "uploaded": null
    },
    "100011": {
        "dataset_identifier": 100011,
        "federated_dataset": false,
        "title": "Kennzahlen zu den Basler Wohnvierteln und Landgemeinden",
        "description": "Ausgew\u00e4hlte statistische Kennzahlen der 19 Wohnviertel der Stadt Basel sowie der zwei Gemeinden Riehen und Bettingen seit 2015. Aufgrund einer ver\u00e4nderten Datenlage k\u00f6nnen die Indikatoren 3 (Religionszugeh\u00f6rigkeit) und 18 (Arbeitslosenquote) ab der Ausgabe 2020 nicht mehr dargestellt werden. Die Berechnungsmethode f\u00fcr die Sozialhilfequote wurde 2022 f\u00fcr die Jahre ab 2017 r\u00fcckwirkend angepasst. Zur Definition: <a href=\"https://statistik.bs.ch/files/faltblatt/Erlaeuterungen-Quartierradar.pdf\" target=\"_blank\">https://statistik.bs.ch/files/faltblatt/Erlaeuterungen-Quartierradar.pdf</a>.",
        "themes": "Arbeit, Erwerb,Bau- und Wohnungswesen,Bev\u00f6lkerung,Raum und Umwelt,Finanzen,Industrie, Dienstleistungen,Soziale Sicherheit,Volkswirtschaft",
        "keywords": "Wohnen,Bev\u00f6lkerungsbestand,Gr\u00fcnraum,Erwerbst\u00e4tige,Arbeitslosigkeit,Bev\u00f6lkerungsstruktur",
        "license": "CC BY",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-10-25T11:00:47+02:00",
        "data_processed": "2024-10-25T11:00:47+02:00",
        "metadata_processed": "2025-02-12T01:01:19+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://statistik.bs.ch/unterthema/16",
        "attributions": NaN,
        "created": "2019-10-24",
        "issued": "2019-11-06",
        "creator": "Statistisches Amt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss",
        "number_of_records": 210,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 48651,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 22933,
        "download_count": 2278,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 7.4,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100011",
        "uploaded": null
    },
    "100017": {
        "dataset_identifier": "100017",
        "title": "Gemeinden",
        "modified_ods": "2025-02-15T06:02:32+01:00",
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 80505,
        "number_of_records_ods": 3,
        "modified_local": NaN,
        "number_of_records_local": NaN
    },
    "100020": {
        "dataset_identifier": "100020",
        "title": "Elternberatung",
        "modified_ods": "2025-02-15T06:02:49+01:00",
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 3948,
        "number_of_records_ods": 11,
        "modified_local": NaN,
        "number_of_records_local": NaN
    },
    "100296": {
        "dataset_identifier": "100296",
        "federated_dataset": false,
        "title": "\u00dcberwachung Luftqualit\u00e4t Transformation Areal Rosental: Baustellenbereich",
        "description": "<p>Bedingt durch die fr\u00fchere Nutzung des Rosental Areals \u2013 auch bekannt als die Wiege der Basler Chemie - ist der Untergrund mit Schadstoffen belastet. W\u00e4hrend der Tiefbauarbeiten im Rahmen der \u00abTransformation <a href=\"https://rosentalmitte.ch\" target=\"_blank\">Rosental Mitte</a>\u00bb \u00fcberwacht das <a href=\"https://www.baselland.ch/politik-und-behorden/direktionen/bau-und-umweltschutzdirektion/lufthygiene\" target=\"_blank\">Lufthygieneamt beider Basel (LHA)</a> die Immissionen mittels Messungen der Luft <a href=\"https://data.bs.ch/pages/rosental-dashboard/\" target=\"_blank\">(Dashboard)</a>.\u00a0</p><div><br></div>",
        "themes": "Raum und Umwelt",
        "keywords": "Luftqualit\u00e4t",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2023-05-04T11:38:25+02:00",
        "data_processed": "2023-05-04T11:38:25+02:00",
        "metadata_processed": "2024-10-04T14:51:10+02:00",
        "publisher": "Lufthygieneamt beider Basel",
        "reference": "https://www.baselland.ch/politik-und-behorden/direktionen/bau-und-umweltschutzdirektion/lufthygiene",
        "attributions": NaN,
        "created": "2023-10-09",
        "issued": "2023-10-09",
        "creator": "Lufthygieneamt beider Basel",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Departement f\u00fcr Wirtschaft, Soziales und Umwelt",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "transformation-rosental,opendata.swiss",
        "number_of_records": 1,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 695,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 15716,
        "download_count": 3081,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 7.0,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100296",
        "modified_local": NaN,
        "number_of_records_local": NaN
    },
    "100152": {
        "dataset_identifier": "100152",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Coronavirus (Covid-19): Positiv getestete Minderj\u00e4hrige in 3-Jahresklassen",
        "description": "<p>Dieser Datensatz zeigt die minderj\u00e4hrigen Personen, welche positiv auf SARS-CoV-2 getestet wurden in 3-Jahresklassen. Die erste Klasse (0 bis 3 Jahre) enth\u00e4lt 4 Jahre. Es werden ausschliesslich Personen mit Wohnsitz im Kanton Basel-Stadt gezeigt. Als \u00abDatum Testresultat\u00bb gilt das Datum, an welchem das Testresultat vorlag.</p><p>Weitere Datens\u00e4tze zu Covid-19:</p><p>Fallzahlen Basel-Stadt:\u00a0<a href=\"https://data.bs.ch/explore/dataset/100073/\" target=\"_blank\">https://data.bs.ch/explore/dataset/100073/</a></p><p>Tests Basel-Stadt:<a href=\"https://data.bs.ch/explore/dataset/100094/\" target=\"_blank\">https://data.bs.ch/explore/dataset/100094/</a></p><p>Todesf\u00e4lle Basel-Stadt nach Alter und Geschlecht:\u00a0<a href=\"https://data.bs.ch/explore/dataset/100076/\" target=\"_blank\">https://data.bs.ch/explore/dataset/100076/</a></p><p>Covid-19 Dashboard:\u00a0<a href=\"https://data.bs.ch/pages/covid-19-dashboard/\" target=\"_blank\">https://data.bs.ch/pages/covid-19-dashboard/</a><a href=\"https://data.bs.ch/pages/covid-19-dashboard//\" target=\"_blank\"></a></p><p><span style=\"font-weight: bolder;\">\u00c4nderungsprotokoll:</span></p><ul><li>Die Erhebung der Werte wurde per 19. Juni 2023 sistiert. Der Datensatz wird nicht mehr aktualisiert.\u00a0Aktualisierungsintervall von \"DAILY\" auf \"NEVER\" ge\u00e4ndert.</li></ul><p><br></p>",
        "themes": "Gesundheit",
        "keywords": "Coronavirus,COVID-19,Virus,Lungenentz\u00fcndung,Krankheit,Spital",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2023-07-05T09:45:30+02:00",
        "data_processed": "2023-07-05T09:45:30+02:00",
        "metadata_processed": "2024-10-04T15:41:38+02:00",
        "publisher": "Medizinische Dienste",
        "reference": "https://www.bs.ch/gd",
        "attributions": NaN,
        "created": "2021-09-09",
        "issued": "2021-09-09",
        "creator": "Medizinische Dienste",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "2020-03-12T00:00:00+01:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2023-06-17T00:00:00+02:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Gesundheitsdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,Airflow--covid19bs",
        "number_of_records": 3114,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 81509,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 108450,
        "download_count": 2330,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 13.2,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100152",
        "modified_local": NaN,
        "number_of_records_local": NaN
    },
    "100284": {
        "dataset_identifier": "100284",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Grillstellen in Gew\u00e4ssern\u00e4he",
        "description": "<p>Der Datensatz zeigt die Koordinaten gew\u00e4ssernaher Grillstellen in Basel-Stadt.</p>",
        "themes": "Raum und Umwelt,Tourismus",
        "keywords": "grillieren,grillen",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2025-01-13T07:15:41+01:00",
        "data_processed": "2025-01-13T07:15:41+01:00",
        "metadata_processed": "2025-01-13T07:15:41+01:00",
        "publisher": "Jugend, Familie und Sport",
        "reference": NaN,
        "attributions": NaN,
        "created": "2023-04-12",
        "issued": "2023-05-15",
        "creator": NaN,
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": "2023-02-01/2023-02-01",
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "2023-02-01T00:00:00+01:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2023-02-01T00:00:00+01:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Erziehungsdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "BachApp,opendata.swiss",
        "number_of_records": 4,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 1334,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 446941,
        "download_count": 2054,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 24.0,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100284",
        "modified_local": NaN,
        "number_of_records_local": NaN
    },
    "100090": {
        "dataset_identifier": "100090",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Standorte Mess-Stationen Smart Climate Schallpegelmessungen",
        "description": "Der Datensatz zeigt die Standorte der Mess-Stationen f\u00fcr den Datensatz <a href=\"https://data.bs.ch/explore/dataset/100087/\" target=\"_blank\">\u00abSmart Climate Schallpegelmessungen\u00bb</a>.",
        "themes": "Raum und Umwelt",
        "keywords": "L\u00e4rm,Lautst\u00e4rke,Bel\u00e4stigung",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2024-10-04T14:49:43+02:00",
        "data_processed": "2024-10-04T14:49:43+02:00",
        "metadata_processed": "2024-10-04T14:49:43+02:00",
        "publisher": "Amt f\u00fcr Umwelt und Energie",
        "reference": NaN,
        "attributions": NaN,
        "created": "2020-06-25",
        "issued": "2020-06-25",
        "creator": NaN,
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Departement f\u00fcr Wirtschaft, Soziales und Umwelt",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss",
        "number_of_records": 4,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 435,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 11171,
        "download_count": 3004,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 6.4,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100090",
        "modified_local": NaN,
        "number_of_records_local": NaN
    },
    "100117": {
        "dataset_identifier": "100117",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Abstimmung 7. M\u00e4rz 2021 Details",
        "description": "<p>Dieser Datensatz zeigt die Resultate der Volksabstimmung vom 7. M\u00e4rz 2021 f\u00fcr den Kanton Basel-Stadt auf Ebene Wahllokal.</p><p>Bitte beachten Sie, dass die offiziell g\u00fcltigen Schlussresultate im Kantonsblatt des Kantons Basel-Stadt publiziert werden.\u00a0</p>",
        "themes": "Politik",
        "keywords": "Wahlen,Abstimmung,Demokratie,Teilhabe",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-05-23T17:31:36+02:00",
        "data_processed": "2024-05-23T17:31:36+02:00",
        "metadata_processed": "2024-10-03T16:35:58+02:00",
        "publisher": "Staatskanzlei",
        "reference": "https://www.bs.ch/regierungsrat/staatskanzlei/politische-rechte/wahlen-und-abstimmungen",
        "attributions": NaN,
        "created": "2021-03-07",
        "issued": "2021-03-07",
        "creator": "Staatskanzlei des Kantons Basel-Stadt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Airflow--staka_abstimmungen,opendata.swiss",
        "number_of_records": 30,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 6361,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 12979,
        "download_count": 2040,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 6.1,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100117",
        "modified_local": NaN,
        "number_of_records_local": NaN
    },
    "100391": {
        "dataset_identifier": "100391",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Kandidierende der Grossratswahlen nach Geschlecht seit 1968",
        "description": "<p style=\"\">Dieser Datensatz zeigt die Kandidierenden der Grossratswahlen nach amtlichen Geschlecht seit 1968</p>",
        "themes": "Politik,Gesetzgebung,Verwaltung",
        "keywords": "Wahlen,Abstimmung,Demokratie,Teilhabe,Gesamterneuerungswahl",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-10-21T11:03:53+02:00",
        "data_processed": "2024-10-21T11:03:53+02:00",
        "metadata_processed": "2024-11-13T12:06:33+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://statistik.bs.ch/unterthema/25",
        "attributions": NaN,
        "created": "2024-08-21",
        "issued": "2024-08-26",
        "creator": "Staatskanzlei des Kantons Basel-Stadt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,hintergrundinfo_gr24",
        "number_of_records": 15,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 815,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 5746,
        "download_count": 733,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 3.9,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100391",
        "modified_local": NaN,
        "number_of_records_local": NaN
    },
    "100168": {
        "dataset_identifier": "100168",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Abstimmung vom 13. Februar 2022 Details",
        "description": "<p>Dieser Datensatz zeigt die Resultate der Volksabstimmung vom 13. Februar 2022 f\u00fcr den Kanton Basel-Stadt auf Ebene Wahllokal.</p><p>Bitte beachten Sie, dass die offiziell g\u00fcltigen Schlussresultate im Kantonsblatt des Kantons Basel-Stadt publiziert werden.\u00a0</p>",
        "themes": "Politik",
        "keywords": "Wahlen,Abstimmung,Demokratie,Teilhabe",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-05-23T17:29:06+02:00",
        "data_processed": "2024-05-23T17:29:06+02:00",
        "metadata_processed": "2024-10-03T16:36:00+02:00",
        "publisher": "Staatskanzlei",
        "reference": "https://www.bs.ch/regierungsrat/staatskanzlei/politische-rechte/wahlen-und-abstimmungen",
        "attributions": NaN,
        "created": "2022-02-12",
        "issued": "2022-02-13",
        "creator": "Staatskanzlei des Kantons Basel-Stadt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Airflow--staka_abstimmungen,Abstimmungen-2022-02,opendata.swiss",
        "number_of_records": 48,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 12047,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 26717,
        "download_count": 2195,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 7.8,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100168",
        "modified_local": NaN,
        "number_of_records_local": NaN
    },
    "100285": {
        "dataset_identifier": "100285",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Treppen und Ausstiegsleitern an Gew\u00e4ssern",
        "description": "<p>Ein- und Ausstigsm\u00f6glichkeiten in bzw. aus Rhein, Birs und Wiese, welche z.B. in der BachApp publiziert werden.\u00a0</p>",
        "themes": "Raum und Umwelt,Tourismus",
        "keywords": "Rhein,Treppen",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-12-20T15:13:17+01:00",
        "data_processed": "2024-12-20T15:13:17+01:00",
        "metadata_processed": "2024-12-20T15:14:08+01:00",
        "publisher": "Tiefbauamt",
        "reference": NaN,
        "attributions": "tiefbauamt.bs.ch",
        "created": "2023-04-04",
        "issued": "2023-05-15",
        "creator": NaN,
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Bau- und Verkehrsdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "BachApp,opendata.swiss",
        "number_of_records": 264,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 93796,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 451811,
        "download_count": 2799,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 24.5,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100285",
        "modified_local": NaN,
        "number_of_records_local": NaN
    },
    "100127": {
        "dataset_identifier": "100127",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Nachnamen der baselst\u00e4dtischen Bev\u00f6lkerung",
        "description": "Dieser Datensatz zeigt die Wohnbev\u00f6lkerung des Kantons Basel-Stadt nach Nachnamen. Die Daten werden j\u00e4hrlich aktualisiert. Bei mehreren Nachnamen wird nur der erste ber\u00fccksichtigt, unabh\u00e4ngig davon, ob die Nachnamen mit einem Bindestrich verbunden sind oder nicht. Nachnamen, die weniger als viermal vorkommen, werden in der Rubrik '\u00dcbrige' zusammengefasst. <br>Die hier ver\u00f6ffentlichten Werte des Jahres 2011 weichen aus methodischen Gr\u00fcnden von denjenigen in der kantonalen \u00f6ffentlichen Statistik ab: In Letzterer wurde bis zum Jahr 2011 die Bev\u00f6lkerungszahl durch Fortschreibung ermittelt. Seit dem Jahr 2012 basiert sie direkt auf Auswertungen aus dem kantonalen Einwohnerregister. Die hier ver\u00f6ffentlichten Werte hingegen basieren seit 2011 auf Auswertungen aus dem Einwohnerregister.",
        "themes": "Bev\u00f6lkerung",
        "keywords": "Bev\u00f6lkerungsbestand,Entwicklung,Einwohnerzahl,Bev\u00f6lkerungsstruktur,Nachname,Vorname,Name",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2025-01-01T03:31:57+01:00",
        "data_processed": "2025-01-01T03:31:57+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-15T01:01:33+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://statistik.bs.ch/unterthema/1",
        "attributions": NaN,
        "created": "2021-03-25",
        "issued": "2021-03-25",
        "creator": "Statistisches Amt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Airflow--stata_daily_upload,opendata.swiss",
        "number_of_records": 152513,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 5132002,
        "reuse_count": 1,
        "api_call_count": 128345,
        "download_count": 2568,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 15.3,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100127",
        "modified_local": NaN,
        "number_of_records_local": NaN
    },
    "100032": {
        "dataset_identifier": "100032",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Alltagsvelorouten",
        "description": "Die Alltagsvelorouten zeigen in Basel-Stadt und in der n\u00e4heren Umgebung die rot signalisierten Velorouten ohne Nummern. Sie leiten den Alltagsvelofahrenden zu den wichtigsten Zielen in der Stadt.",
        "themes": "Mobilit\u00e4t und Verkehr,Geographie,Tourismus",
        "keywords": "Velo,Fahrrad,Veloweg,E-Bike,Pedelec",
        "license": "CC BY 4.0 + OpenStreetMap",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2025-02-10T14:49:36+01:00",
        "data_processed": "2025-02-10T14:49:36+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-15T06:03:10+01:00",
        "publisher": "Amt f\u00fcr Mobilit\u00e4t",
        "reference": "www.geo.bs.ch/velostadtplan; https://www.geocat.ch/geonetwork/srv/ger/catalog.search#/metadata/817232d1-49ca-44bf-9551-b234c0b52da9",
        "attributions": "Geodaten Kanton Basel-Stadt",
        "created": "2017-01-31",
        "issued": "2019-11-06",
        "creator": "Amt f\u00fcr Mobilit\u00e4t",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Bau- und Verkehrsdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": "https://models.geo.bs.ch/Modellbeschreibungen/VO_Velostadtplan_KGDM_V1_0.pdf",
        "tags": "opendata.swiss",
        "number_of_records": 21,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 425687,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 17164,
        "download_count": 4683,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 7.9,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100032",
        "modified_local": "2025-02-10T14:49:36+01:00",
        "number_of_records_local": 21
    },
    "100054": {
        "dataset_identifier": "100054",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Baumkataster: F\u00e4ll- und Baumersatzliste",
        "description": "Der Baumkataster umfasst den durch die Stadtg\u00e4rtnerei Basel (Gebiet Stadt Basel) und die Gemeinde Riehen (Gebiet Riehen) gepflegten Baumbestand. B\u00e4ume sind im Kanton Basel-Stadt gem\u00e4ss Baumschutzgesetz (BSchG) gesch\u00fctzt. Die F\u00e4ll- und Baumersatzliste enth\u00e4lt diejenigen gesch\u00fctzten B\u00e4ume, welche innerhalb der n\u00e4chsten 6 Monate gef\u00e4llt, ersetzt und neu gepflanzt werden m\u00fcssen. F\u00e4llungen werden jeweils im Winterhalbjahr vorgenommen.",
        "themes": "Raum und Umwelt,Geographie",
        "keywords": "Baum,Stadtbaum,Unterhalt,Pflege,Ersatz,F\u00e4llung,Kataster",
        "license": "CC BY 4.0 + OpenStreetMap",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2025-02-15T06:03:51+01:00",
        "data_processed": "2025-02-15T06:03:51+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-15T06:03:51+01:00",
        "publisher": "Stadtg\u00e4rtnerei",
        "reference": "www.geo.bs.ch/baumersatz; https://www.geocat.ch/geonetwork/srv/ger/catalog.search#/metadata/c83f0df5-e967-4967-99e3-fa3c871f384f; https://www.bs.ch/bvd/stadtgaertnerei/unsere-abteilungen/gruenflaechenunterhalt/staedtischer-baumbestand",
        "attributions": "Geodaten Kanton Basel-Stadt",
        "created": "2010-01-01",
        "issued": "2019-11-06",
        "creator": "Stadtg\u00e4rtnerei",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/DAILY",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Bau- und Verkehrsdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": "https://models.geo.bs.ch/Modellbeschreibungen/BA_Baumkataster.pdf",
        "tags": "opendata.swiss",
        "number_of_records": 136,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 56592,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 27939,
        "download_count": 5022,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 9.2,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100054",
        "modified_local": "2025-02-15T06:03:51+01:00",
        "number_of_records_local": 136
    },
    "100072": {
        "dataset_identifier": "100072",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Kennzahlen der Abstimmung vom 27. September 2020",
        "description": "<p>Dieser Datensatz zeigt die Resultate der Volksabstimmungen vom 27. September 2020 f\u00fcr den Kanton Basel-Stadt. Es werden verschiedene Kennzahlen nach Gemeinde differenziert.\u00a0</p><p>Bitte beachten Sie, dass die offiziell g\u00fcltigen Schlussresultate im Kantonsblatt des Kantons Basel-Stadt publiziert werden.</p>",
        "themes": "Politik",
        "keywords": "Abstimmung,Wahlen,Demokratie,Teilhabe",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-05-23T17:31:48+02:00",
        "data_processed": "2024-05-23T17:31:48+02:00",
        "metadata_processed": "2024-10-03T16:36:05+02:00",
        "publisher": "Staatskanzlei",
        "reference": "https://www.bs.ch/regierungsrat/staatskanzlei/politische-rechte/wahlen-und-abstimmungen",
        "attributions": NaN,
        "created": "2020-09-10",
        "issued": "2020-09-27",
        "creator": "Staatskanzlei des Kantons Basel-Stadt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss",
        "number_of_records": 25,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 7053,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 19137,
        "download_count": 1932,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 6.8,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100072",
        "modified_local": "2024-05-23T17:31:48+02:00",
        "number_of_records_local": 25
    },
    "100109": {
        "dataset_identifier": "100109",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Coronavirus (Covid-19): Hospitalisierte in baselst\u00e4dtischen Spit\u00e4lern",
        "description": "<p>Dieser Datensatz zeigt Kennzahlen auf Tagesebene zu den in baselst\u00e4dtischen Spit\u00e4lern hospitalisierten Personen mit einem positiven Testresultat auf SARS-CoV-2. </p><p><b>Die t\u00e4gliche Erhebung der baselst\u00e4dtischen Spitalkapazit\u00e4ten wurde per 1. Mai 2023 sistiert. Der Datensatz wird nicht mehr aktualisiert.</b></p><p>Weitere Angaben zu den positiv auf SARS-CoV-2 getesteten Personen mit Wohnsitz im Kanton Basel-Stadt finden Sie unter diesem Link:\u00a0<a href=\"https://data.bs.ch/explore/dataset/100073/table/?sort=timestamp\">Coronavirus (COVID-19): Fallzahlen Basel-Stadt</a>.\u00a0</p>",
        "themes": "Gesundheit",
        "keywords": "Corona,COVID-19,Spital,USB,Intensivstation,ICU,Beatmet,Coronavirus,Krankheit,Lungenentz\u00fcndung",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2023-05-02T14:45:41+02:00",
        "data_processed": "2023-05-02T14:45:41+02:00",
        "metadata_processed": "2024-11-13T11:43:43+01:00",
        "publisher": "Bereich Gesundheitsversorgung",
        "reference": NaN,
        "attributions": NaN,
        "created": "2020-12-09",
        "issued": "2020-12-10",
        "creator": "Bereich Gesundheitsversorgung",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "2020-02-27T00:00:00+01:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2023-05-02T00:00:00+02:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Gesundheitsdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Airflow--covid19_hosp,opendata.swiss,covid-dashboard",
        "number_of_records": 1161,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 55114,
        "reuse_count": 1,
        "api_call_count": 1091084,
        "download_count": 1936,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 37.0,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100109",
        "modified_local": "2023-05-02T14:45:41+02:00",
        "number_of_records_local": 1161
    },
    "100299": {
        "dataset_identifier": "100299",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Kennzahlen der Abstimmung vom 18. Juni 2023",
        "description": "<p>Dieser Datensatz zeigt die Resultate der Volksabstimmungen vom 18. Juni 2023 f\u00fcr den Kanton Basel-Stadt. Es werden verschiedene Kennzahlen nach Gemeinde differenziert.</p><p>Bitte beachten Sie, dass die offiziell g\u00fcltigen Schlussresultate im Kantonsblatt des Kantons Basel-Stadt publiziert werden.</p>",
        "themes": "Politik",
        "keywords": "Abstimmung,Wahlen,Demokratie,Teilhabe",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-05-23T17:23:09+02:00",
        "data_processed": "2024-05-23T17:23:09+02:00",
        "metadata_processed": "2024-10-03T16:36:21+02:00",
        "publisher": "Staatskanzlei",
        "reference": "https://www.bs.ch/regierungsrat/staatskanzlei/politische-rechte/wahlen-und-abstimmungen",
        "attributions": NaN,
        "created": "2023-06-18",
        "issued": "2023-06-17",
        "creator": "Staatskanzlei des Kantons Basel-Stadt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Airflow--staka_abstimmungen,opendata.swiss,Abstimmungen-2023-06",
        "number_of_records": 15,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 4244,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 9850,
        "download_count": 1773,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 5.5,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100299",
        "modified_local": "2024-05-23T17:23:09+02:00",
        "number_of_records_local": 15
    },
    "100328": {
        "dataset_identifier": "100328",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Kennzahlen der Abstimmung vom 26. November 2023",
        "description": "<p>Dieser Datensatz zeigt die Resultate der Volksabstimmungen vom 26. November 2023\u00a0f\u00fcr den Kanton Basel-Stadt. Es werden verschiedene Kennzahlen nach Gemeinde differenziert.</p><p>Bitte beachten Sie, dass die offiziell g\u00fcltigen Schlussresultate im Kantonsblatt des Kantons Basel-Stadt publiziert werden.</p>",
        "themes": "Politik",
        "keywords": "Abstimmung,Wahlen,Demokratie,Teilhabe",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-05-23T17:22:13+02:00",
        "data_processed": "2024-05-23T17:22:13+02:00",
        "metadata_processed": "2024-10-03T16:35:59+02:00",
        "publisher": "Staatskanzlei",
        "reference": "https://www.bs.ch/regierungsrat/staatskanzlei/politische-rechte/wahlen-und-abstimmungen",
        "attributions": NaN,
        "created": "2023-11-25",
        "issued": "2023-11-25",
        "creator": "Staatskanzlei des Kantons Basel-Stadt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Airflow--staka_abstimmungen,opendata.swiss,Abstimmungen-2023-11",
        "number_of_records": 8,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 2250,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 6825,
        "download_count": 2099,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 5.1,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100328",
        "modified_local": "2024-05-23T17:22:13+02:00",
        "number_of_records_local": 8
    },
    "100163": {
        "dataset_identifier": "100163",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Kennzahlen der Abstimmung vom  28. November 2021",
        "description": "<p>Dieser Datensatz zeigt die Resultate der Volksabstimmungen vom 28. November 2021 f\u00fcr den Kanton Basel-Stadt. Es werden verschiedene Kennzahlen nach Gemeinde differenziert.<br></p><p>Bitte beachten Sie, dass die offiziell g\u00fcltigen Schlussresultate im Kantonsblatt des Kantons Basel-Stadt publiziert werden.</p>",
        "themes": "Politik",
        "keywords": "Abstimmung,Wahlen,Demokratie,Teilhabe",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-10-03T16:57:34+02:00",
        "data_processed": "2024-10-03T16:57:34+02:00",
        "metadata_processed": "2024-10-03T16:57:34+02:00",
        "publisher": "Staatskanzlei",
        "reference": "https://www.bs.ch/regierungsrat/staatskanzlei/politische-rechte/wahlen-und-abstimmungen",
        "attributions": NaN,
        "created": "2021-11-28",
        "issued": "2021-11-28",
        "creator": "Staatskanzlei des Kantons Basel-Stadt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Airflow--staka_abstimmungen,Abstimmungen-2021-11,opendata.swiss",
        "number_of_records": 19,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 4417,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 45352,
        "download_count": 2006,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 9.3,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100163",
        "modified_local": "2024-10-03T16:57:34+02:00",
        "number_of_records_local": 19
    },
    "100283": {
        "dataset_identifier": "100283",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Buvetten in Gew\u00e4ssern\u00e4he",
        "description": "<p>Der Datensatz enth\u00e4lt Informationen zu den gew\u00e4ssernahen Buvetten, welche z.B. auf der Karte in der BachApp verzeichnet sind.\u00a0</p>",
        "themes": "Tourismus,Kultur, Medien, Informationsgesellschaft, Sport,Raum und Umwelt",
        "keywords": "Buvetten",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2025-01-13T07:15:41+01:00",
        "data_processed": "2025-01-13T07:15:41+01:00",
        "metadata_processed": "2025-01-13T07:15:41+01:00",
        "publisher": "Jugend, Familie und Sport",
        "reference": NaN,
        "attributions": "https://www.jfs.bs.ch/",
        "created": "2023-04-12",
        "issued": "2023-05-15",
        "creator": NaN,
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": "2023-02-01/2023-02-01",
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "2023-02-01T00:00:00+01:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2023-02-01T00:00:00+01:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Erziehungsdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "BachApp,opendata.swiss",
        "number_of_records": 11,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 3613,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 448726,
        "download_count": 2071,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 24.0,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100283",
        "modified_local": "2025-01-13T07:15:41+01:00",
        "number_of_records_local": 11
    },
    "100290": {
        "dataset_identifier": "100290",
        "federated_dataset": false,
        "title": "BachApp: Extras",
        "description": "<p>Dieser Datensatz enth\u00e4lt Informationen, welche noch in keinem anderen kantonalen System gef\u00fchrt werden, aber f\u00fcr die BachApp ben\u00f6tigt werden.\u00a0</p>",
        "themes": "Raum und Umwelt",
        "keywords": "WC,Rhein",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2025-01-13T07:15:41+01:00",
        "data_processed": "2025-01-13T07:15:41+01:00",
        "metadata_processed": "2025-01-13T07:15:41+01:00",
        "publisher": "Kantons- und Stadtentwicklung",
        "reference": NaN,
        "attributions": "https://www.entwicklung.bs.ch/",
        "created": "2023-04-06",
        "issued": "2023-05-15",
        "creator": NaN,
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "BachApp,opendata.swiss",
        "number_of_records": 6,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 2572,
        "reuse_count": 1,
        "api_call_count": 449238,
        "download_count": 2026,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 25.0,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100290",
        "modified_local": "2025-01-13T07:15:41+01:00",
        "number_of_records_local": 6
    },
    "100316": {
        "dataset_identifier": "100316",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Kandidierende der Nationalratswahlen 22. Oktober 2023",
        "description": "<p style=\"font-family: sans-serif;\">F\u00fcr die Nationalratswahlen vom 22. Oktober 2023 kandidieren 122 Personen auf insgesamt 32 Listen f\u00fcr den Kanton Basel-Stadt. Insgesamt werden vier Sitze im Nationalrat gew\u00e4hlt.</p><p style=\"font-family: sans-serif; margin-bottom: 1em;\">Dieser Datensatz zeigt die Kandidierenden aus dem Kanton Basel-Stadt nach Geschlecht, Jahrgang und Beruf sowie alle Listen und ihre Haupt- und Unterlistenverbindungen.</p>",
        "themes": "Politik,Gesetzgebung,Verwaltung",
        "keywords": "Wahlen,Abstimmung,Demokratie,Teilhabe",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2024-02-15T14:50:49+01:00",
        "data_processed": "2024-02-15T14:50:49+01:00",
        "metadata_processed": "2025-01-13T09:51:08+01:00",
        "publisher": "Staatskanzlei",
        "reference": "https://www.bs.ch/regierungsrat/staatskanzlei/politische-rechte/wahlen-und-abstimmungen",
        "attributions": NaN,
        "created": "2023-09-15",
        "issued": "2023-09-15",
        "creator": "Staatskanzlei des Kantons Basel-Stadt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Wahlen-2023,opendata.swiss",
        "number_of_records": 122,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 79606,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 7562,
        "download_count": 2054,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 5.2,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100316",
        "modified_local": "2024-02-15T14:50:49+01:00",
        "number_of_records_local": 122
    },
    "100325": {
        "dataset_identifier": "100325",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Kantonales Leistungsverzeichnis: Geb\u00fchren",
        "description": "<p><b>Der Geb\u00fchrenkatalog enth\u00e4lt die aktuellen Geb\u00fchren und Verweise auf die g\u00fcltigen Geb\u00fchrenordnungen im Kanton Basel-Stadt. Mit der Ver\u00f6ffentlichung dieser Informationen entspricht die kantonale Verwaltung ihrer Informationspflicht gem\u00e4ss dem f\u00fcr Basel-Stadt verabschiedeten \u00ab\u00d6ffentlichkeitsprinzip\u00bb, basierend auf dem Ratschlag des RR vom 07.09.2011.</b>\u00a0</p><p>Die Ver\u00f6ffentlichung des aktuellen Geb\u00fchrenkatalog auf dem kantonalen Datenportal <a href=\"https://data.bs.ch\" target=\"_blank\">https://data.bs.ch</a> als \u00abOpen Government Data\u00bb (OGD) erg\u00e4nzt die bisherige Ver\u00f6ffentlichung der Geb\u00fchren als Excel Datei auf der Webseite <a href=\"https://www.bs.ch/publikationen/fd/gebuehrendatenbank1.html\" target=\"_blank\">des Kanton Basel-Stadt</a>.\u00a0</p><p>Das kantonale Datenportal f\u00fchrt stets die aktuellen und g\u00fcltigen Datens\u00e4tze. Erg\u00e4nzungen durch die Dienststellen werden ebenfalls automatisch nach einem Tag angezeigt. Das kantonale Datenportal ist als Informationsquelle und f\u00fcr Auswertungen die neue \u00abHeimat\u00bb des Geb\u00fchrenkatalogs.</p><p>Um die Daten lesbarer zu gestalten, wurden bisher als \u00abGeb\u00fchrenbl\u00f6cke\u00bb oder \u00abSammelgeb\u00fchren\u00bb ver\u00f6ffentlichte Geb\u00fchren von den zust\u00e4ndigen Dienststellen weiter aufgel\u00f6st. Die Daten werden neu granular und damit lesbarer dargestellt. Auch die Informationen zu Geb\u00fchren aus anderen Kantonen (Benchmarks) wurden weiter erg\u00e4nzt, damit die dargestellten Informationen vergleichbar und transparent sind.</p><u><b>Warum machen wir das?</b></u><p>Ein Legislaturziel ist es, einen \u00abniederschwelligen Service public\u00bb anzubieten. Die Ver\u00f6ffentlichung des Geb\u00fchrenkatalogs setzt den Ratschlag des RR vom 07.09.2011 um. Die Ver\u00f6ffentlichung von Informationen erm\u00f6glicht es Aussenstehenden, die Bedeutung und den Wert der Institutionen und Beh\u00f6rden besser einzusch\u00e4tzen.\u00a0</p><p>S\u00e4mtliche angezeigte Daten sind \u00f6ffentlich. Siewerden hiermit allen Interessierten zug\u00e4nglich gemacht und verletzen keine Pers\u00f6nlichkeitsrechte, sind nicht sicherheitskritisch und unterliegen keinen Drittrechten (wie Copyrights).</p><u><b>Bitte geben Sie uns R\u00fcckmeldung!</b></u><p>Gerne nehmen wir Ihr gesch\u00e4tztes Feedback und Anregungen entgegen, wie wir die Beschreibung und Auswertung aktueller Geb\u00fchren sinnvoll erweitern und anreichern k\u00f6nnten, um diese \u00abauswertbarer\u00bb zu machen. Entsprechende Vorschl\u00e4ge werden auf Umsetzbarkeit gepr\u00fcft.\u00a0</p><p>\u00dcber Ihre R\u00fcckmeldungen m\u00f6chten wir verstehen, wer unsere Daten nutzt und wof\u00fcr, damit wir die Qualit\u00e4t und Quantit\u00e4t der angebotenen Informationen weiter verbessern k\u00f6nnen.</p><div><br/></div>",
        "themes": "Verwaltung",
        "keywords": "eGovernment,Kosten,Preise,Dienstleistungen,Produkte,kantonale Aufgaben",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2025-01-29T07:01:23+01:00",
        "data_processed": "2025-01-29T07:01:23+01:00",
        "metadata_processed": "2025-01-29T07:01:23+01:00",
        "publisher": "IT BS",
        "reference": "https://www.bs.ch/fd/itbs",
        "attributions": NaN,
        "created": "2023-11-07",
        "issued": "2023-11-15",
        "creator": "IT BS",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Finanzdepartement des Kantons Basel-Stadt",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,klv.bs",
        "number_of_records": 391,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 153181,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 9381,
        "download_count": 2065,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 5.6,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100325",
        "modified_local": "2025-01-29T07:01:23+01:00",
        "number_of_records_local": 391
    },
    "100310": {
        "dataset_identifier": "100310",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Grosser Rat: Gremien",
        "description": "<p style=\"font-family: sans-serif;\">Dieser Datensatz zeigt Gremien im Grossen Rat des Kantons Basel-Stadt.</p><p style=\"font-family: sans-serif;\">Die Daten k\u00f6nnen auch auf der Webseite des Grossen Rates eingesehen werden:<br><a href=\"https://grosserrat.bs.ch\" target=\"_blank\">https://grosserrat.bs.ch</a></p>",
        "themes": "Politik,Verwaltung",
        "keywords": "Regierungsrat,Grosser Rat,Gremien,Parlament",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2025-02-11T05:01:30+01:00",
        "data_processed": "2025-02-11T05:01:30+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-11T05:01:30+01:00",
        "publisher": "Parlamentsdienst des Grossen Rates",
        "reference": "https://grosserrat.bs.ch",
        "attributions": NaN,
        "created": "2023-08-16",
        "issued": "2023-09-28",
        "creator": "Parlamentsdienst des Grossen Rates",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Grosser Rat",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,Grosser Rat",
        "number_of_records": 84,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 24421,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 4545,
        "download_count": 17627,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 9.3,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100310",
        "modified_local": "2025-02-11T05:01:30+01:00",
        "number_of_records_local": 84
    },
    "100389": {
        "dataset_identifier": "100389",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Sprayereien",
        "description": "<p>Dieser Datensatz enth\u00e4lt Informationen \u00fcber Sprayereien im Kanton Basel-Stadt, die sowohl \u00f6ffentliche Anlagen (SprayEx) als auch private Geb\u00e4ude (SprayOut) betreffen und von den zust\u00e4ndigen Stellen erfasst wurden. Daten von Sprayereien an privaten Geb\u00e4uden werden seit dem 31. Oktober 2023 ausgewiesen.</p><p>Die Daten beziehen sich ausschliesslich auf abgeschlossene F\u00e4lle, das heisst Sprayereien, die bereits entfernt worden sind.</p><p>Die genauen geografischen Koordinaten der Vorf\u00e4lle werden einem 50x50-Meter-Raster zugeordnet. Der s\u00fcdwestliche Eckpunkt dieses Rasters wird als Geopunkt ausgewiesen, um die Anonymit\u00e4t der betroffenen Objekte zu gew\u00e4hrleisten.</p>",
        "themes": "\u00d6ffentliche Ordnung und Sicherheit,Raum und Umwelt",
        "keywords": "Graffiti,Street Art,Wandkunst,\u00f6ffentliche Kunst,Kultur,Wandbilder",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2025-02-14T10:01:35+01:00",
        "data_processed": "2025-02-14T10:01:35+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-15T02:18:16+01:00",
        "publisher": "Stadtreinigung",
        "reference": "https://www.bs.ch/themen/umwelt-und-bauen/abfall-und-sauberkeit/sauberkeitshotline/sprayereien",
        "attributions": NaN,
        "created": "2024-10-25",
        "issued": "2025-01-08",
        "creator": "Tiefbauamt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "daily",
        "spatial": NaN,
        "temporal": "2018-07-03/2025-02-14",
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "2018-07-03T00:00:00+02:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2025-02-14T00:00:00+01:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceNotRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Bau- und Verkehrsdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendataswiss",
        "number_of_records": 5852,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 957920,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 3772,
        "download_count": 14,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 2.2,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100389",
        "modified_local": "2025-02-14T10:01:35+01:00",
        "number_of_records_local": 5852
    },
    "100307": {
        "dataset_identifier": "100307",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Grosser Rat: Ratsmitgliedschaften",
        "description": "<p>Dieser Datensatz zeigt die Ratsmitglieder des Grossen Rates des Kantons Basel-Stadt.</p><p>Pro Datenpunkt wird eine Mitgliedschaft im Grossen Rat gezeigt. Dies kann also zu mehreren Eintr\u00e4gen der gleichen Person f\u00fchren, falls diese Person nach einem Unterbruch wieder in den Grossen Rat gew\u00e4hlt wurde.</p><p>Die Daten k\u00f6nnen auch auf der Webseite des Grossen Rates eingesehen werden:<br><a href=\"https://grosserrat.bs.ch/mitglieder\" target=\"_blank\">https://grosserrat.bs.ch/mitglieder</a></p>",
        "themes": "Politik,Verwaltung",
        "keywords": "Regierungsrat,Grosser Rat,Parlament",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2025-02-15T05:01:31+01:00",
        "data_processed": "2025-02-15T05:01:31+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-15T05:01:31+01:00",
        "publisher": "Parlamentsdienst des Grossen Rates",
        "reference": "https://grosserrat.bs.ch",
        "attributions": NaN,
        "created": "2023-08-15",
        "issued": "2023-09-28",
        "creator": "Parlamentsdienst des Grossen Rates",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": "1929-03-29/2001-10-20",
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "1929-03-29T00:00:00+01:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2001-10-20T00:00:00+02:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Grosser Rat",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,Grosser Rat",
        "number_of_records": 445,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 185082,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 75592,
        "download_count": 19223,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 16.3,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100307",
        "modified_local": "2025-02-15T05:01:31+01:00",
        "number_of_records_local": 445
    },
    "100074": {
        "dataset_identifier": "100074",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Veranstaltungen mit potenziellem Einfluss auf Veloverkehr",
        "description": "<p>Dieser Datensatz zeigt ausgew\u00e4hlte Veranstaltungen und Veranstaltungsreihen. Der Datensatz ist urspr\u00fcnglich aufgebaut worden, um das Verkehrsaufkommen bei kantonalen Fahrrad-Z\u00e4hlstellen \u2013 welches unter anderem auch durch Veranstaltungen beeinflusst wird \u2013 besser interpretieren zu k\u00f6nnen. Aus diesem Grund sind nicht alle Veranstaltungen auf dem Kantonsgebiet im Datensatz enthalten, sondern nur diejenigen, von denen man sich einen potentiellen Einfluss auf die Anzahl an Z\u00e4hlstellen gez\u00e4hlten Velos erwartet. Der Datensatz wird durch das Statistische Amt Basel-Stadt nach bestem Wissen und Gewissen gepflegt und aktualisiert. Es besteht kein Anspruch auf Richtigkeit oder Vollst\u00e4ndigkeit der gemachten Angaben. </p><p>Bei Veranstaltungen, welche nicht einer eindeutigen \u00d6rtlichkeit zugeordnet werden konnten (z.B. Basler Fasnacht), wurde wo m\u00f6glich eine Adresse erfasst, an der besonders viel Personenaufkommen erwartet wird. Wo dies nicht m\u00f6glich war, wurde keine \u00d6rtlichkeit erfasst.</p>",
        "themes": "Raum und Umwelt,\u00d6ffentliche Ordnung und Sicherheit",
        "keywords": "Adresse,Event,Ausgang,Velo,Ansammlung,Konzert,Publikum",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2025-02-14T18:30:57+01:00",
        "data_processed": "2025-02-14T18:30:57+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-17T01:01:29+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://statistik.bs.ch/",
        "attributions": NaN,
        "created": "2020-03-18",
        "issued": "2020-03-31",
        "creator": "Statistisches Amt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/CONT",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Airflow--stata_daily_upload,opendata.swiss",
        "number_of_records": 13694,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 5287764,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 46744,
        "download_count": 24825,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 15.4,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100074",
        "modified_local": "2025-02-14T18:30:57+01:00",
        "number_of_records_local": 13694
    },
    "100309": {
        "dataset_identifier": "100309",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Grosser Rat: Interessensbindungen Ratsmitglieder",
        "description": "<p style=\"font-family: sans-serif;\">Dieser Datensatz zeigt die aktiven Interessensbindungen von Grossratsmitgliedern w\u00e4hrend ihrer Mitgliedschaft im Grossen Rat des Kantons Basel-Stadt.</p><p style=\"font-family: sans-serif;\">Die Daten k\u00f6nnen auch auf der Webseite des Grossen Rates eingesehen werden:<br><a href=\"https://grosserrat.bs.ch\" target=\"_blank\">https://grosserrat.bs.ch</a></p>",
        "themes": "Politik,Verwaltung",
        "keywords": "Regierungsrat,Grosser Rat,Parlament,Interessensbindungen",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2025-02-14T05:01:35+01:00",
        "data_processed": "2025-02-14T05:01:35+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-14T05:01:35+01:00",
        "publisher": "Parlamentsdienst des Grossen Rates",
        "reference": "https://grosserrat.bs.ch",
        "attributions": NaN,
        "created": "2023-08-16",
        "issued": "2023-09-28",
        "creator": "Parlamentsdienst des Grossen Rates",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Grosser Rat",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,Grosser Rat",
        "number_of_records": 1016,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 310008,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 33991,
        "download_count": 2527,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 8.6,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100309",
        "modified_local": "2025-02-14T05:01:35+01:00",
        "number_of_records_local": 1016
    },
    "100225": {
        "dataset_identifier": "100225",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Schutzsuchende im Kanton Basel-Stadt nach Geschlecht, Altersklasse, Staatsangeh\u00f6rigkeit, Zuzugs- und Wegzugsmonat",
        "description": "Dieser Datensatz zeigt die Schutzsuchenden im Kanton Basel-Stadt nach Geschlecht, Altersgruppe, Staatsangeh\u00f6rigkeit, Zuzugs- und Wegzugsmonat. Er wird seit M\u00e4rz 2024 nicht mehr aktualisiert.",
        "themes": "Bev\u00f6lkerung",
        "keywords": "Alter,Bev\u00f6lkerungsbestand,Staatsangeh\u00f6rigkeit,Schutzsuchende",
        "license": "CC BY",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-02-02T17:28:09+01:00",
        "data_processed": "2024-02-02T17:28:09+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-17T01:01:53+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://www.statistik.bs.ch/aktuell/fokus-ukraine.html",
        "attributions": NaN,
        "created": "2022-09-07",
        "issued": "2022-09-15",
        "creator": "Statistisches Amt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/MONTHLY",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss",
        "number_of_records": 36913,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 3460631,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 21369,
        "download_count": 2246,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 7.3,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100225",
        "modified_local": "2024-02-02T17:28:09+01:00",
        "number_of_records_local": 36913
    },
    "100329": {
        "dataset_identifier": "100329",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Parkfl\u00e4chen",
        "description": "<p>In Basel stehen auf dem Stadtgebiet ungef\u00e4hr 100'000 \u00f6ffentliche und private Auto-Parkpl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung. Rund ein Viertel davon befindet sich auf Allmend. Ein Grossteil dieser Parkpl\u00e4tze befinden in der Blauen Zone und stehen haupts\u00e4chlich den Anwohnerinnen und Anwohner der Quartiere zur Verf\u00fcgung. Daneben gibt es weitere Parkplatztypen: Geb\u00fchrenpflichtige Parkpl\u00e4tze, Parkpl\u00e4tze f\u00fcr Velos und Motorr\u00e4der, Parkpl\u00e4tze f\u00fcr Cars, usw.</p>\n\n<p>Die unterschiedlichen Bewirtschaftungsarten der Parkpl\u00e4tze haben zum Ziel, dass nebst der Anwohnerschaft auch Besucher, der Detailhandel sowie das Gewerbe von den Parkpl\u00e4tzen profitieren k\u00f6nnen und der Parksuchverkehr reduziert werden kann. Bei den geb\u00fchrenpflichtigen Parkpl\u00e4tzen sind die Parkgeb\u00fchren gebietsabh\u00e4ngig.</p>\n\n<p>Wegen Baustellen, Veranstaltungen oder aus anderen Gr\u00fcnde kann es sein, dass Parkpl\u00e4tze vor\u00fcbergehend nicht zur Verf\u00fcgung stehen. Auch ist es m\u00f6glich, dass gewisse Parkpl\u00e4tze im Rahmen von Umbauprojekten bereits aufgehoben wurden, das Projekt aber noch nicht abgeschlossen und somit auch der Datensatz noch nicht nachgef\u00fchrt ist.</p>",
        "themes": "Mobilit\u00e4t und Verkehr,Raum und Umwelt",
        "keywords": "Parkieren,Parkzone,Parkierung,Parkplatz,Parken,Auto,Velo,Fahrrad,Motorrad",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2025-02-16T01:01:30+01:00",
        "data_processed": "2025-02-16T01:01:30+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-16T01:01:30+01:00",
        "publisher": "Amt f\u00fcr Mobilit\u00e4t",
        "reference": "https://www.bs.ch/bvd/mobilitaet/grundlagen-und-strategien/parkplatzkataster-stadt-basel#parkplatzkataster",
        "attributions": NaN,
        "created": "2023-12-13",
        "issued": "2024-07-10",
        "creator": NaN,
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "irregular",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": "LocalAuthority",
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Bau- und Verkehrsdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "parkflaechen,opendata.swiss",
        "number_of_records": 7706,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 833654,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 8555,
        "download_count": 1122,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 4.8,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100329",
        "modified_local": "2025-02-16T01:01:30+01:00",
        "number_of_records_local": 7706
    },
    "100320": {
        "dataset_identifier": "100320",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Gesundheitsversorgung (GSV): Spitalkennzahlen",
        "description": "Wichtige Kennzahlen der baselst\u00e4dtischen Spit\u00e4ler. Dieser Datensatz fliesst in den Bericht des Bereiches Gesundheitsversorgung (GSV) des Gesundheitsdepartements, vor allem in Form eines Dashboards.",
        "themes": "Gesundheit",
        "keywords": NaN,
        "license": "CC BY",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-12-11T14:45:44+01:00",
        "data_processed": "2024-12-11T14:45:44+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-17T01:02:07+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://www.bs.ch/gd/bereich-gesundheitsversorgung/",
        "attributions": NaN,
        "created": "2023-10-20",
        "issued": "2023-12-15",
        "creator": "Statistisches Amt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL",
        "spatial": NaN,
        "temporal": "2019-01-01/2023-12-31",
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "2019-01-01T00:00:00+01:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2023-12-31T00:00:00+01:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,gsv-dashboard",
        "number_of_records": 69,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 27382,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 183754,
        "download_count": 2872,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 16.7,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100320",
        "modified_local": "2024-12-11T14:45:44+01:00",
        "number_of_records_local": 69
    },
    "100378": {
        "dataset_identifier": "100378",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Gesundheitsversorgung (GSV): Pflegebed\u00fcrftige im Bereich der Pflege zu Hause (PzH)",
        "description": "Dieser Datensatz enth\u00e4lt Kennzahlen zu Pflegebed\u00fcrftigen im Bereich der Pflege zu Hause (PzH). Er umfasst Daten zur Anzahl der Pflegebed\u00fcrftigen, aufgeschl\u00fcsselt nach Geschlecht, sowie Informationen zum Durchschnittsalter der Pflegebed\u00fcrftigen insgesamt und getrennt nach Frauen und M\u00e4nnern.",
        "themes": "Gesundheit",
        "keywords": "Pflege",
        "license": "CC BY",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-11-26T11:30:49+01:00",
        "data_processed": "2024-11-26T11:30:49+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-17T01:02:12+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://www.bs.ch/gd/bereich-gesundheitsversorgung/",
        "attributions": NaN,
        "created": "2024-09-11",
        "issued": "2024-12-20",
        "creator": "Statistisches Amt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL",
        "spatial": NaN,
        "temporal": "2016-01-01/2023-12-31",
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "2016-01-01T00:00:00+01:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2023-12-31T00:00:00+01:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,gsv-dashboard",
        "number_of_records": 8,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 867,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 1188,
        "download_count": 129,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 1.7,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100378",
        "modified_local": "2024-11-26T11:30:49+01:00",
        "number_of_records_local": 8
    },
    "100226": {
        "dataset_identifier": "100226",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Kennzahlen zu den Basler Wohnvierteln und Landgemeinden - langer Datensatz",
        "description": "Ausgew\u00e4hlte statistische Kennzahlen der 19 Wohnviertel der Stadt Basel sowie der zwei Gemeinden Riehen und Bettingen seit 2015. Aufgrund einer ver\u00e4nderten Datenlage k\u00f6nnen die Indikatoren 3 (Religionszugeh\u00f6rigkeit) und 18 (Arbeitslosenquote) ab der Ausgabe 2020 nicht mehr dargestellt werden. Dieser lange Datensatz wurde zus\u00e4tzlich zum bisher bereits bestehenden breiten Datensatz angelegt, um neben dem Publikationsjahr auch das jeweilige Datenjahr noch zu erg\u00e4nzen. Die Berechnungsmethode f\u00fcr die Sozialhilfequote wurde 2022 f\u00fcr die Jahre ab 2017 r\u00fcckwirkend angepasst.Zur Definition: <a href=\"https://statistik.bs.ch/files/faltblatt/Erlaeuterungen-Quartierradar.pdf\" target=\"_blank\">https://statistik.bs.ch/files/faltblatt/Erlaeuterungen-Quartierradar.pdf</a>.",
        "themes": "Arbeit, Erwerb,Bau- und Wohnungswesen,Bev\u00f6lkerung,Raum und Umwelt,Finanzen,Industrie, Dienstleistungen,Soziale Sicherheit,Volkswirtschaft",
        "keywords": "Wohnen,Bev\u00f6lkerungsbestand,Gr\u00fcnraum,Erwerbst\u00e4tige,Arbeitslosigkeit,Bev\u00f6lkerungsstruktur",
        "license": "CC BY",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-10-25T12:31:17+02:00",
        "data_processed": "2024-10-25T12:31:17+02:00",
        "metadata_processed": "2025-02-17T01:01:52+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://statistik.bs.ch/unterthema/16",
        "attributions": NaN,
        "created": "2019-10-24",
        "issued": "2022-09-22",
        "creator": "Statistisches Amt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss",
        "number_of_records": 2436,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 231556,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 14907,
        "download_count": 1901,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 6.3,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100226",
        "modified_local": "2024-10-25T12:31:17+02:00",
        "number_of_records_local": 2436
    },
    "100414": {
        "dataset_identifier": "100414",
        "federated_dataset": false,
        "title": "T\u00e4gliche Ank\u00fcnfte und Logiern\u00e4chte nach Herkunftsland",
        "description": "Dieser Datensatz zeigt die Anzahl Ank\u00fcnfte und Logiern\u00e4chte in baselst\u00e4dtischen Hotels nach Herkunftsland und Kategorie auf t\u00e4glicher Basis.",
        "themes": "Tourismus",
        "keywords": "Nationalit\u00e4t,Event,\u00dcbernachtungen,Hotels,Ausland",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2025-02-06T09:52:12+01:00",
        "data_processed": "2025-02-06T09:52:12+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-17T01:02:15+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://statistik.bs.ch/unterthema/8",
        "attributions": NaN,
        "created": "2025-01-29",
        "issued": "2025-02-06",
        "creator": "Statistisches Amt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/MONTHLY",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss",
        "number_of_records": 180697,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 13625514,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 824,
        "download_count": 21,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 1.2,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100414",
        "modified_local": "2025-02-06T09:52:12+01:00",
        "number_of_records_local": 180697
    },
    "100099": {
        "dataset_identifier": "100099",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Geborene nach Geschlecht, Staatsangeh\u00f6rigkeit und Geburtsmonat",
        "description": "Dieser Datensatz zeigt die Geborenen im Kanton Basel-Stadt nach Geschlecht, Staatsangeh\u00f6rigkeit und Geburtsmonat sowie nach Alter, Staatsangeh\u00f6rigkeit und Zivilstand der Eltern. Die Daten werden monatlich aktualisiert, wobei die Zahlen eines Monats jeweils am 16. Tag des n\u00e4chsten Monats publiziert werden. Aufgrund von Nachmeldungen kann es jederzeit zu \u00c4nderungen bei bereits ver\u00f6ffentlichten Werten kommen. In den Daten der Jahre bis 2023 sind nur die Lebendgeborenen ber\u00fccksichtigt, in denjenigen der Jahre seit 2024 auch die Totgeborenen. Dies liegt daran, dass die Angabe zur Lebensf\u00e4higkeit jeweils erst im Juli des Folgejahres verf\u00fcgbar ist. Auch die Angaben zur Geburtenfolge und zum Zivilstand der Eltern sind jeweils erst im Juli des Folgejahres verf\u00fcgbar. <br><br>Die hier ver\u00f6ffentlichten Werte k\u00f6nnen aus methodischen Gr\u00fcnden von denjenigen in der <a href=\"https://statistik.bs.ch/unterthema/3\" target=\"_blank\">kantonalen \u00f6ffentlichen Statistik (https://statistik.bs.ch/unterthema/3)</a> abweichen: In Letzterer werden nachtr\u00e4glich gemeldete Geburten w\u00e4hrend vier Monaten gesammelt, danach gelten die Zahlen als definitiv. Sp\u00e4ter eintreffende Meldungen werden im letzten noch nicht abgeschlossenen Monat gez\u00e4hlt. In diesem Datensatz werden sie im Monat des Geburtsdatums gez\u00e4hlt. <br><br>Aus Gr\u00fcnden des Pers\u00f6nlichkeitsschutzes k\u00f6nnen im <a href=\"https://data.bs.ch/explore/dataset/100092/\" target=\"_blank\">Datensatz mit dem Geburtsdatum (https://data.bs.ch/explore/dataset/100092/)</a> weniger Attribute ver\u00f6ffentlicht werden als im vorliegenden Datensatz. <br><br>Eine leere Zelle bedeutet \u00abWert unbekannt\u00bb.",
        "themes": "Bev\u00f6lkerung",
        "keywords": "Alter,Altersstruktur,Bev\u00f6lkerungsbestand,Demographie,Geburtsort,Familie,Haushalt,Geburten,Bev\u00f6lkerungsstruktur,Neugeboren",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2025-02-17T03:15:53+01:00",
        "data_processed": "2025-02-17T03:15:53+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-17T03:15:53+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://statistik.bs.ch/unterthema/3",
        "attributions": NaN,
        "created": "2020-09-22",
        "issued": "2021-01-19",
        "creator": "Statistisches Amt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/MONTHLY",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Airflow--stata_daily_upload,opendata.swiss",
        "number_of_records": 38149,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 1903407,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 30095,
        "download_count": 4568,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 9.2,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100099",
        "modified_local": "2025-02-17T03:15:53+01:00",
        "number_of_records_local": 38149
    },
    "100111": {
        "dataset_identifier": "100111",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Coronavirus (COVID-19): In Basel-Stadt verabreichte Impfungen",
        "description": "<p>Der Datensatz zeigt die Anzahl im Kanton Basel-Stadt gegen SARS-CoV-2 geimpfter Personen auf t\u00e4glicher Basis. Zus\u00e4tzlich wird angegeben, wie viele Personen im kantonalen Impfzentrum geimpft wurden und wie viele Impfungen durch baselst\u00e4dtische Spit\u00e4ler an ihr Gesundheitspersonal verabreicht wurden. Ebenso sind die Impfungen in Arzpraxen und Apotheken separat aufgef\u00fchrt. Impfungen im Impfbus werden nicht separat ausgewiesen, sondern sind in der Anzahl im Impfzentrum verabreichten Impfungen integriert. Weiter finden Sie Angaben dar\u00fcber, wie viele Personen mit einer ersten resp. einer zweiten Dosis geimpft wurden. \u00a0</p><p>Die im Kanton Basel-Stadt geimpften Personen m\u00fcssen nicht zwingend im Kanton Basel-Stadt wohnen. Angaben zu den geimpften Personen mit Wohnsitz im Kanton Basel-Stadt finden Sie in diesem Datensatz:\u00a0<a href=\"https://data.bs.ch/explore/dataset/100135/\" target=\"_blank\">https://data.bs.ch/explore/dataset/100135/</a></p><p>Die an dieser Stelle publizierten Zahlen k\u00f6nnen von jenen Zahlen abweichen, welche \u00fcber Kan\u00e4le von Bundesstellen f\u00fcr den Kanton Basel-Stadt publiziert sind. Begr\u00fcnden lassen sich die Differenzen mit unterschiedlichen Aktualisierungszyklen. Es wird ab Montag, 10.5.2021 dieselbe Quelle (Vaccination Monitoring Data Lake, VMDL BAG) verwendet.\u00a0</p><p>Leider k\u00f6nnen aufgrund der Quellen\u00e4nderung die Impfungen der mobilen Equipen nicht mehr separat ausgewiesen werden. Sie werden zu den im Impfzentrum verabreichten Impfungen hinzugez\u00e4hlt. Da die VMDL-Werte auch r\u00fcckwirkend \u00fcbernommen werden, kommt es zu Abweichungen bei den t\u00e4glich publizierten Werten gegen\u00fcber fr\u00fcher in diesem Datensatz ver\u00f6ffentlichten Werten.\u00a0</p>\n<p>\nAb 5. August 2021 k\u00f6nnen dritte Impfungen in den Daten enthalten sein. Initial sind ausschliesslich immundefiziente Personen oder Personen mit Stammzellentransplantation zu einer dritten Impfung berechtigt.</p><p>Die Meldepflicht der COVID-Impfungen via VMDL Plattform des Bundes wurde per 1. Juli 2023 aufgehoben. Nach diesem Datum wurden Impfungen deshalb nicht mehr systematisch erfasst. Der vorliegende Datensatz zeigt deshalb Impfungen nur bis 1. Juli 2023.<br></p><p> \n</p>",
        "themes": "Gesundheit",
        "keywords": "Corona,impfen,Prophylaxe,Vakzin,COVID-19,Coronavirus,Krankheit,Lungenentz\u00fcndung",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-01-04T09:38:16+01:00",
        "data_processed": "2024-01-04T09:38:16+01:00",
        "metadata_processed": "2024-12-05T12:21:59+01:00",
        "publisher": "Medizinische Dienste",
        "reference": "https://www.bs.ch/gd/md",
        "attributions": "https://www.gesundheit.bs.ch/",
        "created": "2021-01-04",
        "issued": "2021-01-05",
        "creator": "Medizinische Dienste",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": "2020-12-28/2023-06-30",
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "2020-12-28T00:00:00+01:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2023-06-30T00:00:00+02:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Gesundheitsdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,Airflow--bag_coronavirus",
        "number_of_records": 915,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 111419,
        "reuse_count": 3,
        "api_call_count": 2930187,
        "download_count": 43109,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 69.3,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100111",
        "modified_local": "2024-01-04T09:38:16+01:00",
        "number_of_records_local": 915
    },
    "100198": {
        "dataset_identifier": "100198",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Ein- und Ausfahrten \u00f6ffentlicher Parkh\u00e4user Basel",
        "description": "<p>Der Datensatz zeigt die Anzahl Ein- und Ausfahrten pro Stunde in bzw. aus \u00f6ffentlichen Parkh\u00e4usern Basel. Die Daten werden j\u00e4hrlich erg\u00e4nzt. Aus technischen Gr\u00fcnden sind die Daten des Parkhauses City erst ab 2021 vorhanden.\u00a0<br></p><p>Im Parkhaus St. Jakob werden manchmal bei Grossanl\u00e4ssen keine Ein- und Ausfahrten gez\u00e4hlt. Diese Metriken sind f\u00fcr dieses Parkhaus deshalb mit Vorsicht zu analysieren.\u00a0<br></p>",
        "themes": "Mobilit\u00e4t und Verkehr",
        "keywords": "Parkieren,Parkhaus,Auto,Autos,Bewegungen,Einfahrt,Ausfahrt",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2024-04-17T16:25:51+02:00",
        "data_processed": "2024-04-17T16:25:51+02:00",
        "metadata_processed": "2024-12-05T12:24:51+01:00",
        "publisher": "Parkh\u00e4user Basel-Stadt",
        "reference": "https://www.bs.ch/fd/ibs/parkhaeuser",
        "attributions": NaN,
        "created": "2022-07-11",
        "issued": "2022-07-11",
        "creator": "Parkh\u00e4user Basel-Stadt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL",
        "spatial": NaN,
        "temporal": "2011-01-01/2023-12-31",
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "2011-01-01T00:00:00+01:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2023-12-31T00:00:00+01:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Finanzdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss",
        "number_of_records": 297953,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 23460524,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 26298,
        "download_count": 2265,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 7.8,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100198",
        "modified_local": "2024-04-17T16:25:51+02:00",
        "number_of_records_local": 297953
    },
    "100354": {
        "dataset_identifier": "100354",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Gesetzessammlung: Gesetzestexte",
        "description": "<p>Der Datensatz beschreibt die Struktur und Inhalte der Systematischen Gesetzessammlung (<a href=\"https://www.gesetzessammlung.bs.ch/app/de/systematic/texts_of_law\" target=\"_blank\">https://www.gesetzessammlung.bs.ch/app/de/systematic/texts_of_law</a>) sowie der Erlasstexte des Kantons Basel-Stadt. Er erm\u00f6glicht eine systematische Kategorisierung und Beschreibung der geltenden Rechtsnormen.</p><p>Erlass\u00e4nderungen (Chronologische Gesetzessammlung) k\u00f6nnen unter gesetzessammlung.bs.ch (<a href=\"https://www.gesetzessammlung.bs.ch/app/de/chronology/change_documents\" target=\"_blank\">https://www.gesetzessammlung.bs.ch/app/de/chronology/change_documents</a>) oder auch in diesem Datensatz gefunden werden:\u00a0<a href=\"https://data.bs.ch/explore/dataset/100355/\" target=\"_blank\">https://data.bs.ch/explore/dataset/100355/</a></p>",
        "themes": "Gesetzgebung",
        "keywords": "Gesetz,Recht,Justiz,Systematik",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2025-02-14T09:48:53+01:00",
        "data_processed": "2025-02-14T09:48:53+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-14T09:48:53+01:00",
        "publisher": "Zentraler Rechtsdienst",
        "reference": "https://www.bs.ch/jsd/zentraler-rechtsdienst/zentraler-rechtsdienst-zrd/gesetzessammlung",
        "attributions": "https://www.gesetzessammlung.bs.ch/app/de/systematic/texts_of_law",
        "created": "2024-10-25",
        "issued": NaN,
        "creator": "Zentraler Rechtsdienst",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/DAILY",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Justiz- und Sicherheitsdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,gesetzessammlung",
        "number_of_records": 10762,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 428366497,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 2511,
        "download_count": 428,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 2.7,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100354",
        "modified_local": "2025-02-14T09:48:53+01:00",
        "number_of_records_local": 10762
    },
    "100009": {
        "dataset_identifier": "100009",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Smart Climate Luftklima",
        "description": "<p>Der Datensatz zeigt st\u00fcndlich aktualisierte Angaben zu Lufttemperatur und Niederschlag, welche \u00fcber Sensoren von meteoblue gemessen werden.\u00a0</p><p>Es handelt sich um Rohdaten, welche nicht plausibilisiert oder korrigiert sind.</p><p>Die geografischen Koordinaten der Sensoren sind im Datensatz <a href=\"https://data.bs.ch/explore/dataset/100082/\" target=\"_blank\">\u00abStandorte der Mess-Stationen Luftklima Smart Regio Basel\u00bb</a> verf\u00fcgbar.</p>",
        "themes": "Raum und Umwelt",
        "keywords": "Wetter,Temperatur,Regen,Niederschlag,Sensoren,Klima,Wolf-Areal,Smart City Lab",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2025-02-17T08:11:17+01:00",
        "data_processed": "2025-02-17T08:11:17+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-17T08:11:18+01:00",
        "publisher": "meteoblue AG",
        "reference": NaN,
        "attributions": "https://www.meteoblue.com/",
        "created": "2020-05-12",
        "issued": "2020-05-13",
        "creator": NaN,
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/DAILY",
        "spatial": NaN,
        "temporal": "2017-04-01/2025-02-17",
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "2017-04-01T00:00:00+02:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2025-02-17T00:00:00+01:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Smart Regio Basel",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Airflow--meteoblue_wolf,opendata.swiss",
        "number_of_records": 5544232,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 1065193144,
        "reuse_count": 4,
        "api_call_count": 2756924,
        "download_count": 93432,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 73.9,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100009",
        "modified_local": "2025-02-17T08:11:17+01:00",
        "number_of_records_local": 5544232
    },
    "100069": {
        "dataset_identifier": "100069",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Rhein\u00fcberwachungsstation: Umweltanalyse Wasserphase",
        "description": "<p>Der Datensatz enth\u00e4lt die Analysedaten aus der binationalen Rhein\u00fcberwachungsstation (R\u00dcS) in Weil am Rhein (Rhein-Kilometer 171,37) seit Bestehen der Station im Jahr 1993 aus der Matrix Wasser.</p><p>Der Rhein wird aktuell auf 670 Schadstoffe untersucht, 420 davon t\u00e4glich. Der Unterhalt der Anlage und die Analytik werden durch das Amt f\u00fcr Umwelt und Energie des Kantons Basel-Stadt (AUE) geleistet. Auftraggeber sind die Landesanstalt f\u00fcr Umwelt, Messungen und Naturschutz Baden-W\u00fcrttemberg (LUBW) und das schweizerische Bundesamt f\u00fcr Umwelt (BAFU).</p><p>Weitere Informationen: <a href=\"https://www.bs.ch/wsu/aue/abteilung-umweltlabor/rheinueberwachungsstation-weil-am-rhein-rues\" target=\"_blank\">https://www.bs.ch/wsu/aue/abteilung-umweltlabor/rheinueberwachungsstation-weil-am-rhein-rues</a></p><p>Die Daten einzelner Jahre ab dem Jahr 1993 k\u00f6nnen heruntergeladen werden unter der URL mit dem Muster https://data-bs.ch/umweltlabor/gew_rhein_rues_wasser_[JAHR].csv, also zum Beispiel f\u00fcr das Jahr 2020 hier: <a href=\"https://data-bs.ch/umweltlabor/gew_rhein_rues_wasser_archive/gew_rhein_rues_wasser_2020.csv\" target=\"_blank\">https://data-bs.ch/umweltlabor/gew_rhein_rues_wasser_archive/gew_rhein_rues_wasser_2020.csv</a></p>",
        "themes": "Raum und Umwelt",
        "keywords": "Rhein,Messwert,Chemie,Wasserqualit\u00e4t,Fluss,Bach,R\u00fcs,Wassertemperatur",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2025-02-17T07:02:58+01:00",
        "data_processed": "2025-02-17T07:02:58+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-17T11:00:15+01:00",
        "publisher": "Amt f\u00fcr Umwelt und Energie",
        "reference": NaN,
        "attributions": NaN,
        "created": "2020-04-06",
        "issued": "2020-04-06",
        "creator": "Amt f\u00fcr Umwelt und Energie",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/DAILY",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "1993-01-01T00:00:00+01:00",
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Departement f\u00fcr Wirtschaft, Soziales und Umwelt",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Airflow--aue_umweltlabor,opendata.swiss",
        "number_of_records": 2548413,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 844893111,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 11723,
        "download_count": 3598,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 6.7,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100069",
        "modified_local": "2025-02-17T07:02:58+01:00",
        "number_of_records_local": 2548413
    },
    "100137": {
        "dataset_identifier": "100137",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Coronavirus (Covid-19): Erweiterte Daten zu Impfungen nach Altersgruppe",
        "description": "<p>Dieser Datensatz zeigt die SARS-CoV-2-Impfungen, welche an Personen mit Wohnsitz im Kanton Basel-Stadt verabreicht wurden nach Altersklasse.\u00a0</p><p>Anmerkung: Die geimpften Personen wohnen im Kanton Basel-Stadt, m\u00fcssen aber nicht zwingend auch im Kanton Basel-Stadt geimpft worden sein. Aus diesem Grund unterscheiden sich die hier publizierten Zahlen auch von jenen im <a href=\"https://data.bs.ch/explore/dataset/100111/\" target=\"_blank\">Datensatz mit den im Kanton Basel-Stadt verabreichten Impfungen</a>.\u00a0</p><p>Dieser Datensatz wurde mit verschiedenen Variablen aus diesem Datensatz (<a href=\"https://data.bs.ch/explore/dataset/100128/\" target=\"_blank\">https://data.bs.ch/explore/dataset/100128/</a>) erg\u00e4nzt, um die Anteile der geimpften Personen nach Altersklasse f\u00fcr die Visualisierungen berechnen zu k\u00f6nnen. Die rohen Werte zu den geimpften Personen nach Altersklasse finden Sie in diesem Datensatz:\u00a0<a href=\"https://data.bs.ch/explore/dataset/100135/\" target=\"_blank\">https://data.bs.ch/explore/dataset/100135/</a><a href=\"https://data.bs.ch/explore/dataset/100135//\" target=\"_blank\"></a></p><p>Ab 2. Juli 2021 werden auch geimpfte Personen in der Altersklasse von 12 bis 15 Jahren gezeigt. 12- bis 15-J\u00e4hrige konnten sich ab 28. Juni 2021 impfen lassen. Die impfberechtigte Bev\u00f6lkerung wurde entsprechend ab dem 28. Juni um die 12- bis 15-j\u00e4hrigen Personen erg\u00e4nzt.\u00a0</p><p>\nAb 5. August 2021 k\u00f6nnen dritte Impfungen in den Daten enthalten sein. Initial sind ausschliesslich immundefiziente Personen oder Personen mit Stammzellentransplantation zu einer dritten Impfung berechtigt.</p><p>Die Meldepflicht der COVID-Impfungen via VMDL Plattform des Bundes wurde per 1. Juli 2023 aufgehoben. Nach diesem Datum wurden Impfungen deshalb nicht mehr systematisch erfasst. Der vorliegende Datensatz zeigt deshalb Impfungen nur bis 1. Juli 2023.<br></p><p> \n</p>",
        "themes": "Gesundheit",
        "keywords": "Impfung,SARS-CoV-2,Coronavirus,Corona,Vaccination,impfen,geimpft",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-01-04T09:34:41+01:00",
        "data_processed": "2024-01-04T09:34:41+01:00",
        "metadata_processed": "2024-10-04T15:51:49+02:00",
        "publisher": "Medizinische Dienste",
        "reference": "https://www.bs.ch/gd",
        "attributions": NaN,
        "created": "2021-06-01",
        "issued": "2021-06-11",
        "creator": "Medizinische Dienste",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "2020-12-28T00:00:00+01:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2023-07-01T00:00:00+02:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Gesundheitsdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Airflow--bag_coronavirus,opendata.swiss",
        "number_of_records": 22643,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 1707794,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 184493,
        "download_count": 3802,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 17.1,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100137",
        "modified_local": "2025-02-19T14:15:37+01:00",
        "number_of_records_local": 1264
    },
    "100169": {
        "dataset_identifier": "100169",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Kennzahlen der Abstimmung vom 13. Februar 2022",
        "description": "<p>Dieser Datensatz zeigt die Resultate der Volksabstimmungen vom 13. Februar 2022 f\u00fcr den Kanton Basel-Stadt. Es werden verschiedene Kennzahlen nach Gemeinde differenziert.</p><p><a href=\"https://data.bs.ch/explore/dataset/100071/\"></a></p><p>Bitte beachten Sie, dass die offiziell g\u00fcltigen Schlussresultate im Kantonsblatt des Kantons Basel-Stadt publiziert werden.</p>",
        "themes": "Politik",
        "keywords": "Abstimmung,Wahlen,Demokratie,Teilhabe",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-05-23T17:28:53+02:00",
        "data_processed": "2024-05-23T17:28:53+02:00",
        "metadata_processed": "2024-10-04T14:49:13+02:00",
        "publisher": "Staatskanzlei",
        "reference": "https://www.bs.ch/regierungsrat/staatskanzlei/politische-rechte/wahlen-und-abstimmungen",
        "attributions": NaN,
        "created": "2022-02-12",
        "issued": "2022-02-13",
        "creator": "Staatskanzlei des Kantons Basel-Stadt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Airflow--staka_abstimmungen,Abstimmungen-2022-02,opendata.swiss",
        "number_of_records": 24,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 6892,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 30209,
        "download_count": 2243,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 8.1,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100169",
        "modified_local": "2024-05-23T17:28:53+02:00",
        "number_of_records_local": 24
    },
    "100244": {
        "dataset_identifier": "100244",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Gefahrenstufen f\u00fcr Hochwasser",
        "description": "<p style='margin-bottom: 11px; font-size: 1.1em; line-height: 1.5; color: rgb(69, 69, 69); font-family: \"Frutiger Neue Regular\", Arial, sans-serif;'><span style='font-family: \"Frutiger Neue Bold\", Arial, sans-serif; font-size: 15.4px;'>Entsprechend den Bestimmungen der Alarmierungsverordnung verwendet das BAFU f\u00fcr die Warnung vor Hochwasser eine f\u00fcnfstufige Gefahrenskala. Die Gefahrenstufen geben Auskunft \u00fcber die Intensit\u00e4t des Ereignisses, die m\u00f6glichen Auswirkungen und Verhaltensempfehlungen.</span><br></p><p style='margin-bottom: 11px; font-size: 1.1em; line-height: 1.5; color: rgb(69, 69, 69); font-family: \"Frutiger Neue Regular\", Arial, sans-serif;'>Die Schwellenwerte, die die Gefahrenstufen abgrenzen, werden ausgehend vom vorhandenen Wissen \u00fcber das Verhalten des jeweiligen Fliessgew\u00e4ssers festgelegt (Pegel, ab dem das Gew\u00e4sser \u00fcber die Ufer tritt, ab dem erste Sch\u00e4den eintreten usw.). Diese Schwellenwerte entsprechen in etwa der J\u00e4hrlichkeit von Hochwasserereignissen, also einer Wiederkehrperiode von durchschnittlich 2, 10, 30 oder 100 Jahren.</p><ul style='line-height: 1.5; margin: 1.5em 0px 0px; padding: 0px 0px 0px 0.4em; list-style-type: square; color: rgb(69, 69, 69); font-family: \"Frutiger Neue Regular\", Arial, sans-serif;'><li style=\"font-size: 1.1em; line-height: 1.5; margin-left: 0.8em;\">Die\u00a0<span style='font-family: \"Frutiger Neue Bold\", Arial, sans-serif;'>Gefahrenstufe 1 </span>entspricht ungef\u00e4hr einer Abflussmenge, die unter dem Wert liegt, der im Durchschnitt einmal in 2 Jahren erreicht wird.</li><li style=\"font-size: 1.1em; line-height: 1.5; margin-left: 0.8em;\">Die\u00a0<span style='font-family: \"Frutiger Neue Bold\", Arial, sans-serif;'>Gefahrenstufe 2 </span>entspricht ungef\u00e4hr einer Abflussmenge, die durchschnittlich einmal innerhalb von 2 bis 10 Jahren auftritt.</li><li style=\"font-size: 1.1em; line-height: 1.5; margin-left: 0.8em;\">Die\u00a0<span style='font-family: \"Frutiger Neue Bold\", Arial, sans-serif;'>Gefahrenstufe 3 </span>entspricht ungef\u00e4hr einer Abflussmenge, die im Durchschnitt einmal innerhalb von 10 bis 30 Jahren auftritt.</li><li style=\"font-size: 1.1em; line-height: 1.5; margin-left: 0.8em;\">Die\u00a0<span style='font-family: \"Frutiger Neue Bold\", Arial, sans-serif;'>Gefahrenstufe 4 </span>entspricht ungef\u00e4hr einer Abflussmenge, die im Durchschnitt einmal innerhalb von 30 bis 100 Jahren auftritt.</li><li style=\"font-size: 1.1em; line-height: 1.5; margin-left: 0.8em;\">Die\u00a0<span style='font-family: \"Frutiger Neue Bold\", Arial, sans-serif;'>Gefahrenstufe 5 </span>entspricht ungef\u00e4hr einer Abflussmenge, die im Durchschnitt h\u00f6chstens einmal in 100 Jahren auftritt.</li></ul><p style=\"font-size: 1.1em; line-height: 1.5; margin-left: 0.8em;\"><br></p><p style=\"line-height: 1.5; margin-left: 0.8em;\"><span style=\"font-size: 15.4px;\">F\u00fcr weitere Informationen siehe\u00a0</span><a href=\"https://www.hydrodaten.admin.ch/de/die-5-gefahrenstufen-fuer-hochwasser\" target=\"_blank\">https://www.hydrodaten.admin.ch/de/die-5-gefahrenstufen-fuer-hochwasser</a><span style=\"font-size: 15.4px;\">\u00a0</span><br></p>",
        "themes": "Raum und Umwelt",
        "keywords": "Rhein,Birs,Wiese,Pegel,Wasserstand,Abflussmenge,Str\u00f6mung,Wasser",
        "license": "CC0 1.0",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2022-12-16T13:54:26+01:00",
        "data_processed": "2022-12-16T13:54:26+01:00",
        "metadata_processed": "2024-10-04T14:49:55+02:00",
        "publisher": "Bundesamt f\u00fcr Umwelt BAFU",
        "reference": "https://www.hydrodaten.admin.ch/de/",
        "attributions": NaN,
        "created": "2022-12-06",
        "issued": "2023-01-25",
        "creator": NaN,
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UNKNOWN",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceNotRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "\u00d6ffentliche Organe des Bundes und anderer Kantone",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "BachApp",
        "number_of_records": 3,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 473,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 6372,
        "download_count": 352,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 3.6,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100244",
        "modified_local": "2022-12-16T13:54:26+01:00",
        "number_of_records_local": 3
    },
    "100393": {
        "dataset_identifier": "100393",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Kandidierende der Grossratswahlen 2024 nach H\u00e4ufigkeit der Kandidatur seit 2008",
        "description": "<p style=\"\">Dieser Datensatz zeigt die Kandidierenden der Grossratswahlen 2024 nach H\u00e4ufigkeit ihrer Kandidatur seit 2008<br></p>",
        "themes": "Politik,Gesetzgebung,Verwaltung",
        "keywords": "Wahlen,Abstimmung,Demokratie,Teilhabe,Gesamterneuerungswahl",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-08-30T09:08:35+02:00",
        "data_processed": "2024-08-30T09:08:35+02:00",
        "metadata_processed": "2024-11-13T12:06:50+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://statistik.bs.ch/unterthema/25",
        "attributions": NaN,
        "created": "2024-08-21",
        "issued": "2024-08-26",
        "creator": "Staatskanzlei des Kantons Basel-Stadt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,hintergrundinfo_gr24",
        "number_of_records": 32,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 1873,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 6611,
        "download_count": 770,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 4.1,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100393",
        "modified_local": "2024-08-30T09:08:35+02:00",
        "number_of_records_local": 32
    },
    "100386": {
        "dataset_identifier": "100386",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Kandidierende der Regierungsratswahlen 20. Oktober 2024",
        "description": "<p style=\"font-family: sans-serif;\">F\u00fcr die Wahl der sieben Mitglieder des Regierungsrates des Regierungsrat vom 20. Oktober 2024 kandidieren zw\u00f6lf Personen.</p><p style=\"font-family: sans-serif; margin-bottom: 1em;\">Dieser Datensatz zeigt die Kandidierenden des ersten Wahlgangs nach Geschlecht, Jahrgang und Beruf.</p>",
        "themes": "Politik,Gesetzgebung,Bev\u00f6lkerung",
        "keywords": "Wahlen,Ersatzwahlen,Demokratie,Teilhabe,Erster Wahlgang,Gesamterneuerungswahl,Mitbestimmung,Kandidatur,Regierung",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2024-08-30T09:08:38+02:00",
        "data_processed": "2024-08-30T09:08:38+02:00",
        "metadata_processed": "2025-01-13T09:40:27+01:00",
        "publisher": "Staatskanzlei",
        "reference": "https://www.bs.ch/regierungsrat/staatskanzlei/politische-rechte/wahlen-und-abstimmungen",
        "attributions": NaN,
        "created": "2024-08-15",
        "issued": "2024-08-26",
        "creator": "Staatskanzlei des Kantons Basel-Stadt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": NaN,
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,Wahlen-2024,Gesamterneuerungswahlen-2024,hintergrundinfo_gr24",
        "number_of_records": 12,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 2891,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 5045,
        "download_count": 750,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 3.8,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100386",
        "modified_local": "2024-08-30T09:08:38+02:00",
        "number_of_records_local": 12
    },
    "100282": {
        "dataset_identifier": "100282",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Resultate der St\u00e4nderatswahlen 22. Oktober 2023",
        "description": "<p class=\"MsoNormal\" style=\"font-family: sans-serif;\">Dieser Datensatz zeigt die Resultate der St\u00e4nderatswahl vom 22. Oktober 2023.<o:p></o:p></p><p style=\"font-family: sans-serif;\"></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"font-family: sans-serif;\">Bitte beachten Sie, dass die offiziell g\u00fcltigen Schlussresultate im Kantonsblatt des Kantons Basel-Stadt publiziert werden.</p>",
        "themes": "Politik,Bev\u00f6lkerung",
        "keywords": "Wahlen,Mitbestimmung,Parlament,St\u00e4nderat,Kleine Kammer,Bundeshaus",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2024-01-30T08:48:37+01:00",
        "data_processed": "2024-01-30T08:48:37+01:00",
        "metadata_processed": "2025-01-13T09:52:18+01:00",
        "publisher": "Staatskanzlei",
        "reference": "https://www.bs.ch/regierungsrat/staatskanzlei/politische-rechte/wahlen-und-abstimmungen/wahl-und-abstimmungsresultate-archiv/national-und-staenderatswahlen-2023",
        "attributions": NaN,
        "created": "2023-06-08",
        "issued": "2023-10-22",
        "creator": "Staatskanzlei des Kantons Basel-Stadt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "Wahlen-2023,opendata.swiss,Resultate-WahlBS23",
        "number_of_records": 20,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 6620,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 4716,
        "download_count": 2107,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 4.7,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100282",
        "modified_local": "2024-01-30T08:48:37+01:00",
        "number_of_records_local": 20
    },
    "100380": {
        "dataset_identifier": "100380",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Entwicklungszusammenarbeit: Unterst\u00fctzte Projekte",
        "description": "<p>Basel engagiert sich f\u00fcr die Verbesserung der Lebensumst\u00e4nde der \u00c4rmsten dieser Welt. F\u00fcr Projekte der ausl\u00e4ndischen Entwicklungszusammenarbeit stellt der Kanton j\u00e4hrlich 2 Mio. Franken bereit. Mit den finanziellen Beitr\u00e4gen sollen die Entwicklungschancen der Bev\u00f6lkerung in den \u00e4rmsten L\u00e4ndern der Welt oder in speziell benachteiligten Regionen nachhaltig verbessert werden. Die Entwicklungszusammenarbeit des Kantons Basel-Stadt engagiert sich ausschliesslich im Rahmen von Projekten im Ausland, wobei thematische Schwerpunkte im Fokus stehen (medizinische Versorgung, Landwirtschaft, Bildung, Gewerbef\u00f6rderung etc.).</p>\n<p>Die <a href=\"https://www.bs.ch/pd/marketing/eza#kommission\" target=\"_blank\">Kommission f\u00fcr Entwicklungszusammenarbeit</a> (<a href=\"https://www.bs.ch/pd/marketing/eza#kommission\" target=\"_blank\">https://www.bs.ch/pd/marketing/eza#kommission</a>) trifft sich zwei Mal j\u00e4hrlich zur Auswahl von Projekten. Bei der Beurteilung von Projektantr\u00e4gen orientiert sich die Kommission an einem Kriterienkatalog (Qualit\u00e4t, Relevanz, Effektivit\u00e4t, Wirkung, Nachhaltigkeit, Transparenz der Finanzierung, ethische Aspekte). Es wird darauf geachtet, dass bei der Vergabe der Mittel ein gewisser Turnus angewendet wird und Hilfswerke, welche in der Region domiziliert sind, besonders ber\u00fccksichtigt werden.</p>\n<p>Die Regierungsratsbeschl\u00fcsse zur Auswahl der zu unterst\u00fctzenden Projekte werden jeweils ver\u00f6ffentlicht unter: <a href=\"https://www.bs.ch/apps/regierungsratsbeschluesse\" target=\"_blank\">https://www.bs.ch/apps/regierungsratsbeschluesse</a> (Stichwort: Entwicklungszusammenarbeit)</p>",
        "themes": "Politik",
        "keywords": "Entwicklung,Entwicklungszusammenarbeit,Projekte,Engagement,Ausland,international,Medizin,Bildung,Landwirtschaft,Gewerbef\u00f6rderung,Hilfswerk",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2024-12-11T11:33:20+01:00",
        "data_processed": "2024-12-11T11:33:20+01:00",
        "metadata_processed": "2025-01-31T15:05:27+01:00",
        "publisher": "Aussenbeziehungen und Standortmarketing",
        "reference": "https://www.bs.ch/pd/marketing/eza/unterstuetzte-eza-projekte",
        "attributions": NaN,
        "created": "2024-06-28",
        "issued": "2024-08-09",
        "creator": "Aussenbeziehungen und Standortmarketing",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL_2",
        "spatial": NaN,
        "temporal": "2020-01-01/2024-12-31",
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "2020-01-01T00:00:00+01:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2024-12-31T00:00:00+01:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss",
        "number_of_records": 241,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 313690,
        "reuse_count": 1,
        "api_call_count": 45923,
        "download_count": 53,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 8.3,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100380",
        "modified_local": "2024-12-11T11:33:20+01:00",
        "number_of_records_local": 241
    },
    "100318": {
        "dataset_identifier": "100318",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Gesundheitsversorgung (GSV): Pflegeheime",
        "description": "Im vorliegenden Datensatz sind Eintr\u00e4ge mit dem Attribut \"Heimname\" zu finden, bei denen der Wert \"Alle Pflegeheime\" verwendet wird. Diese Bezeichnung dient dazu, Daten zu aggregieren, die die Gesamtheit aller Pflegeheime repr\u00e4sentieren. Nutzer sollten beachten, dass der Eintrag \"Alle Pflegeheime\" unter \"Heimname\" eine kollektive Perspektive auf die Daten darstellt.",
        "themes": "Gesundheit",
        "keywords": NaN,
        "license": "CC BY",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2024-12-19T11:18:41+01:00",
        "data_processed": "2024-10-17T10:51:04+02:00",
        "metadata_processed": "2025-02-20T01:01:53+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://www.bs.ch/gd/bereich-gesundheitsversorgung/",
        "attributions": NaN,
        "created": "2023-10-20",
        "issued": "2023-12-15",
        "creator": "Statistisches Amt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL",
        "spatial": NaN,
        "temporal": "2017-01-01/2023-12-31",
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "2017-01-01T00:00:00+01:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2023-12-31T00:00:00+01:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,gsv-dashboard",
        "number_of_records": 282,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 47332,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 41497,
        "download_count": 2688,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 9.3,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100318",
        "modified_local": "2024-12-19T11:18:41+01:00",
        "number_of_records_local": 282
    },
    "100139": {
        "dataset_identifier": "100139",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Scheidungen nach Scheidungsdatum, Ehedauer sowie Alter und Staatsangeh\u00f6rigkeit der ehemaligen Ehepartner",
        "description": "Dieser Datensatz zeigt die Scheidungen im Kanton Basel-Stadt nach Scheidungsdatum, Ehedauer sowie nach Alter und Staatsangeh\u00f6rigkeit der Frau bzw. des Mannes. Die Daten werden j\u00e4hrlich aktualisiert. Vor dem Jahr 1984 ist nur das Total der Scheidungen verf\u00fcgbar. <br><br>Im Jahr 2000 trat ein neues Scheidungsrecht in Kraft. Im Jahr 2010 wurde dieses angepasst. <br><br>Bis zum Jahr 2006 wurde eine Scheidung in Basel-Stadt gez\u00e4hlt, wenn die klagende Partei in Basel-Stadt Wohnsitz hatte. Seit dem Jahr 2007 wird eine Scheidung in Basel-Stadt gez\u00e4hlt, wenn der Mann Wohnsitz in Basel-Stadt hat, oder wenn er im Ausland und die Frau in Basel-Stadt lebt. <br><br>Die hier ver\u00f6ffentlichten Werte k\u00f6nnen aus methodischen Gr\u00fcnden von denjenigen in der \u00f6ffentlichen Statistik abweichen: In Letzterer werden nachtr\u00e4glich gemeldete Scheidungen im letzten noch nicht abgeschlossenen Jahr gez\u00e4hlt. In diesem Datensatz werden sie im Jahr des Scheidungsdatums gez\u00e4hlt..<br><br>Quelle: Statistik der nat\u00fcrlichen Bev\u00f6lkerungsbewegung (BEVNAT) des Bundesamtes f\u00fcr Statistik (BFS).",
        "themes": "Bev\u00f6lkerung",
        "keywords": "Demographie,Scheidungen",
        "license": "CC BY",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2025-02-20T03:15:46+01:00",
        "data_processed": "2025-02-20T03:15:46+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-20T03:15:46+01:00",
        "publisher": "Statistisches Amt",
        "reference": "https://statistik.bs.ch/thema/1",
        "attributions": NaN,
        "created": "2021-06-14",
        "issued": "2021-06-22",
        "creator": "Statistisches Amt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Fachstelle f\u00fcr OGD Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss",
        "number_of_records": 18374,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 1350696,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 21588,
        "download_count": 4463,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 8.3,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100139",
        "modified_local": "2025-02-20T03:15:46+01:00",
        "number_of_records_local": 18374
    },
    "100330": {
        "dataset_identifier": "100330",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Handelsregister: Firmen mit Rechtsform und Standort",
        "description": "<p>Dieser Datensatz umfasst die Firmen des Kantons Basel-Stadt, die im Handelsregister des Zefix (Zentraler Firmenindex) registriert sind. Das Zefix bildet das \u00f6ffentlich zug\u00e4ngliche Angebot des Eidgen\u00f6ssischen Amtes f\u00fcr das Handelsregister (EHRA). Es stellt die Daten des Zentralregisters \u00fcber verschiedene Zug\u00e4nge wie die Zefix Webapplikation (<a href=\"https://www.zefix.admin.ch/\" target=\"_blank\">https://www.zefix.admin.ch/</a>), die Zefix REST API (<a href=\"https://www.zefix.admin.ch/ZefixPublicREST/swagger-ui/index.html\" target=\"_blank\">https://www.zefix.admin.ch/ZefixPublicREST/swagger-ui/index.html</a>), die Zefix Mobile App (<a href=\"https://www.zefixapp.ch\" target=\"_blank\">https://www.zefixapp.ch</a>/) und als Linked Data in LINDAS (<a href=\"https://lindas.admin.ch/\" target=\"_blank\">https://lindas.admin.ch/</a>, was hier verwendet wurde) \u00fcber das Internet zur Verf\u00fcgung. \u00dcber Zefix k\u00f6nnen die Daten s\u00e4mtlicher im Handelsregister eingetragener Rechtseinheiten sowie die t\u00e4glichen Handelsregisterpublikationen im SHAB (Schweizerischen Handelsamtsblatt, <a href=\"https://www.shab.ch/\" target=\"_blank\">https://www.shab.ch/</a>)\u00a0abgerufen werden. Der hier angebotene Datensatz beinhaltet tagesaktuelle Kerndaten der aktiven, im Handelsregister eingetragenen Rechtseinheiten, wie Firma/Name, Sitz und Domiziladresse.</p><p>LINDAS (Linked Data Service) fungiert in diesem Kontext als Plattform f\u00fcr die Vernetzung und den Zugriff auf diverse Datenquellen in der Schweiz, einschliesslich der Daten aus dem Zefix. Zur Gewinnung spezifischer Informationen \u00fcber die im Kanton Basel-Stadt registrierten Unternehmen wird eine SPARQL-Abfrage verwendet. SPARQL, eine Abfragesprache f\u00fcr Daten im RDF-Format, erm\u00f6glicht den Zugriff auf detaillierte Datens\u00e4tze \u00fcber die Firmen aus dem LINDAS-Netzwerk. Die SPARQL-Abfrage kann unter einem bereitgestellten Link (<a href=\"https://s.zazuko.com/2WjT8iZ\" target=\"_blank\">https://s.zazuko.com/2WjT8iZ</a>) aufgerufen werden. Die Abfrage wurde mithilfe der vorhandenen SPARQL-Abfrage von opendata.swiss (<a href=\"https://opendata.swiss/de/dataset/zefix-zentraler-firmenindex\" target=\"_blank\">https://opendata.swiss/de/dataset/zefix-zentraler-firmenindex</a>) zum Zefix erweitert:\u00a0<a href=\"https://github.com/opendatabs/data-processing/blob/master/zefix_handelsregister/etl.py\" target=\"_blank\">https://github.com/opendatabs/data-processing/blob/master/zefix_handelsregister/etl.py</a></p><p>Diese Zefix-Daten und die der anderen Kantone werden von der Fachstelle OGD t\u00e4glich aktualisiert und k\u00f6nnen unter folgendem HTTPS-Link heruntergeladen werden: <br><i>https://data-bs.ch/stata/zefix_handelsregister/all_cantons/companies_[Kantonsk\u00fcrzel].csv<br></i>Im Beispiel von Basel-Landschaft lautet der Link:<br><a href=\"https://data-bs.ch/stata/zefix_handelsregister/all_cantons/companies_BL.csv\" target=\"_blank\">https://data-bs.ch/stata/zefix_handelsregister/all_cantons/companies_BL.csv\u00a0</a><br></p><p>Der Datensatz enth\u00e4lt neben den Grundinformationen der Firmen auch erweiterte Spalten wie die Koordinaten der Unternehmen, die mithilfe der Betriebsadresse und von Nominatim (<a href=\"https://nominatim.org/\" target=\"_blank\">https://nominatim.org/</a>) berechnet wurden.\u00a0Nominatim ist ein Open-Source-Tool zur Geokodierung, das heisst, es wandelt Standortdaten wie Adressen oder Ortsnamen in geografische Koordinaten (L\u00e4ngen- und Breitengrade) um und umgekehrt.</p>",
        "themes": "Industrie, Dienstleistungen,Volkswirtschaft",
        "keywords": "Handelsregister,Zefix,Unternehmen,Betrieb,Betriebe,Aktiengesellschaft,Einzelunternehmen,Genossenschaft,GMBH,Kollektivgesellschaft,Stiftung,Verein",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2025-02-19T01:09:28+01:00",
        "data_processed": "2025-02-19T01:09:28+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-19T01:09:28+01:00",
        "publisher": "Open Data Basel-Stadt",
        "reference": "https://ld.admin.ch/",
        "attributions": NaN,
        "created": "2024-01-02",
        "issued": "2024-01-18",
        "creator": "Open Data Basel-Stadt",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Open Data Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceNotRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Pr\u00e4sidialdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,Zefix",
        "number_of_records": 18685,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 8668195,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 31952,
        "download_count": 4478,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 9.4,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100330",
        "modified_local": "2025-02-19T01:09:28+01:00",
        "number_of_records_local": 18685
    },
    "100276": {
        "dataset_identifier": "100276",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Feuerstellen in Gew\u00e4ssern\u00e4he",
        "description": "<p>Gew\u00e4ssernahe Feuerstellen.\u00a0</p>",
        "themes": "Raum und Umwelt,Tourismus",
        "keywords": "grillen,grillieren,Feuer",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": NaN,
        "modified": "2023-03-29T17:40:20+02:00",
        "data_processed": "2023-03-29T17:40:20+02:00",
        "metadata_processed": "2025-02-20T12:53:09+01:00",
        "publisher": "Stadtg\u00e4rtnerei",
        "reference": NaN,
        "attributions": "https://www.stadtgaertnerei.bs.ch/",
        "created": "2023-04-17",
        "issued": "2023-05-15",
        "creator": NaN,
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Open Data Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Bau- und Verkehrsdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "BachApp,opendata.swiss",
        "number_of_records": 10,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 1179,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 449933,
        "download_count": 2969,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 24.5,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100276",
        "modified_local": "2023-03-29T17:40:20+02:00",
        "number_of_records_local": 10
    },
    "100308": {
        "dataset_identifier": "100308",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Grosser Rat: Mitgliedschaften in Gremien",
        "description": "<p style=\"font-family: sans-serif;\">Dieser Datensatz zeigt die Mitgliedschaften in Gremien der Ratsmitglieder des Grossen Rates des Kantons Basel-Stadt.</p><p style=\"font-family: sans-serif;\">Funktionen in Gremien werden als separate Mitgliedschaft eingetragen, damit gelesen werden kann in welchem Zeitraum eine Ratsmitglied einer besonderen Funktion nachging.</p><p style=\"font-family: sans-serif;\">Die Daten k\u00f6nnen auch auf der Webseite des Grossen Rates eingesehen werden:<br><a href=\"https://grosserrat.bs.ch\" target=\"_blank\">https://grosserrat.bs.ch</a></p>",
        "themes": "Politik,Verwaltung",
        "keywords": "Regierungsrat,Grosser Rat,Gremien,Parlament",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2025-02-11T05:01:32+01:00",
        "data_processed": "2025-02-11T05:01:32+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-20T12:53:25+01:00",
        "publisher": "Parlamentsdienst des Grossen Rates",
        "reference": "https://grosserrat.bs.ch",
        "attributions": NaN,
        "created": "2023-08-17",
        "issued": "2023-09-28",
        "creator": "Parlamentsdienst des Grossen Rates",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Open Data Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG",
        "spatial": NaN,
        "temporal": NaN,
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": NaN,
        "temporal_coverage_end_date": NaN,
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Grosser Rat",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,Grosser Rat",
        "number_of_records": 2936,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 948828,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 35274,
        "download_count": 18998,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 13.5,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100308",
        "modified_local": "2025-02-11T05:01:32+01:00",
        "number_of_records_local": 2936
    },
    "100199": {
        "dataset_identifier": "100199",
        "federated_dataset": false,
        "title": "Durchschnittlicher Tagesverkehr (basierend auf dem Geschwindigkeitsmonitoring der Kantonspolizei)",
        "description": "<p>Dieser Datensatz resultiert aus dem Daten des Geschwindigkeitsmonitorings der Kantonspolizei Basel-Stadt (siehe <a href=\"https://data.bs.ch/explore/?sort=modified&amp;q=%22geschwindigkeitsmonitoring+Einzelmessungen%22\" target=\"_blank\">https://data.bs.ch/explore/?sort=modified&amp;q=%22geschwindigkeitsmonitoring+Einzelmessungen%22</a>). Es wird zu jeder Messung und Richtung (ein Messger\u00e4t an einem Standort misst in zwei Richtungen) der durchschnittliche Tagesverkehr berechnet. </p><p>\n\nHinweis: Die Messungen sind nicht zwingend repr\u00e4sentativ f\u00fcr das ganze Jahr und m\u00fcssen im Kontext des Erhebungsdatums betrachtet werden. Dar\u00fcber hinaus wurden gewisse Messungen w\u00e4hrend einer ausserordentlichen Verkehrsf\u00fchrung (z.B. Umleitungsverkehr infolge von Baustellent\u00e4tigkeiten etc.) erhoben. Diese Messungen sind ab dem Jahr 2022 in der Spalte \u00abAusserordentliche Verkehrsf\u00fchrung\u00bb mit \u00abTrue\u00bb gekennzeichnet. Manipulationen an Ger\u00e4ten k\u00f6nnen zu fehlerhaften Messungen f\u00fchren.\n</p>",
        "themes": "Mobilit\u00e4t und Verkehr,Tourismus",
        "keywords": "Verkehrsz\u00e4hlung,Verkehr,Statistik,Durchschnitt,Tagesverkehr,Bel\u00e4stigung,Auslastung,DTV",
        "license": "CC BY 3.0 CH",
        "language": "de",
        "timezone": "Europe/Zurich",
        "modified": "2025-02-19T04:01:40+01:00",
        "data_processed": "2025-02-19T04:01:40+01:00",
        "metadata_processed": "2025-02-20T12:55:35+01:00",
        "publisher": "Amt f\u00fcr Mobilit\u00e4t",
        "reference": "https://data.bs.ch/explore/?refine.tags=Geschwindigkeitsmonitoring+Einzelmessungen",
        "attributions": NaN,
        "created": "2022-07-22",
        "issued": "2022-09-21",
        "creator": "Amt f\u00fcr Mobilit\u00e4t",
        "contributor": NaN,
        "contact_name": "Open Data Basel-Stadt",
        "contact_email": "opendata@bs.ch",
        "accrual_periodicity": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/DAILY",
        "spatial": NaN,
        "temporal": "2018-01-02/2025-02-15",
        "granularity": NaN,
        "data_quality": NaN,
        "publisher_type": NaN,
        "conforms_to": NaN,
        "temporal_coverage_start_date": "2018-01-02T00:00:00+01:00",
        "temporal_coverage_end_date": "2025-02-15T00:00:00+01:00",
        "rights": "NonCommercialAllowed-CommercialAllowed-ReferenceRequired",
        "rml_mapping": NaN,
        "publizierende_organisation": "Bau- und Verkehrsdepartement",
        "geodaten_modellbeschreibung": NaN,
        "tags": "opendata.swiss,airflow--mobilitaet_dtv",
        "number_of_records": 1398,
        "size_of_records_in_the_dataset_in_bytes": 662894,
        "reuse_count": 0,
        "api_call_count": 20850,
        "download_count": 5047,
        "attachments_download_count": 0,
        "file_fields_download_count": 0,
        "popularity_score": 8.5,
        "visibility_domain_or_restricted": "domain",
        "published": true,
        "publishing_properties": NaN,
        "update_frequency": NaN,
        "domain0": NaN,
        "access_rights": NaN,
        "relation": NaN,
        "url_dataset": "https://data.bs.ch/explore/dataset/100199",
        "modified_local": "2025-02-19T04:01:40+01:00",
        "number_of_records_local": 1398
    }
}